<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<base xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" type="string">
 <strings>
  <string id="776J8Fng" text="Болдзімас"/>
  <string id="X7Xp9xGe" text="Тэрта"/>
  <string id="str_adjective_for_culture.vlandia.text" text="Озрыкін"/>
  <string id="str_culture_rich_name.vlandia.text" text="Озрыкін"/>
  <string id="str_neutral_term_for_culture.vlandia.text" text="Озрыкін"/>
  <string id="str_adjective_for_faction.vlandia.text" text="Озрыкін"/>
  <string id="str_short_term_for_faction.vlandia.text" text="Озрыкін"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.vlandia.text" text="Озрыкін"/>
  <string id="str_faction_informal_name_for_culture.vlandia.text" text="Озрыкін"/>
  <string id="bk_descriptionn_vlandia" text="Клічучы сябе нашчадкамі Озрыка Жалезнарукага, Озрыкіны - найбуйнейшае Ўілундзкае племя, што мігравала з Заходняга мора. Сярод пачатковых плямён Озрыкіны займаюць першае месца. Дэртарт дэй Мэрак рэпрэзентуе іх, ён кліча сабе 'Каралём усіх Ўілундаў' - зручная хлусьня. Ім таксама ўласьцівыя традыцыі наезьніцтва і галантнасьці, якія высока шануюцца сярод пачатковых плямён. Озрыкіны кансалідавалі ўладу над Кальрадыйцамі, былі ў авангардзе рэарганізацыі свайго каралеўства ў феадальную ўпарадкованую структуру, а не канфедэрацыю варожых плямён. Гэтыя ідэі былі ўзятыя ад заваяваных Кальрадыйскіх інстытуцыяў і шляхецтва, якое актыўна брала зьмяшаныя шлюбы з новазаселенымі Ўілундзкімі сем'ямі - тое было лепей за сьмерць. У выніку гэткага перамешваньня, сфармавалася культура і мова, заўважна адрозныя ад пачатковых Ўілундзкіх. За тое, што іншыя плямёны займаюць ніжэйшае становішча і Озрыкіны становяцца ўсё больш падобнымі на Кальрадыйцаў, іншыя Ўілундзкія плямёны вінавацяць Озрыкінаў у здрадніцтве традыцыям і лічуць іхні радавод пустым гукам."/>
  <string id="str_adjective_for_culture.swadia.text" text="Свадзія"/>
  <string id="str_culture_rich_name.swadia.text" text="Свадзія"/>
  <string id="str_neutral_term_for_culture.swadia.text" text="Свадзія"/>
  <string id="str_adjective_for_faction.swadia.text" text="Свадзія"/>
  <string id="str_short_term_for_faction.swadia.text" text="Свадзія"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.swadia.text" text="Свадзія"/>
  <string id="str_faction_informal_name_for_culture.swadia.text" text="Свадзія"/>
  <string id="str_culture_description.swadia.text" text="Другое па вялічыні Ўілундзкае племя, што пасялілася ў Заходняй Кальрадыі. Свадзійцы пазначылі сваю прысутнасьць з моманту першых Ўілундзкіх уварваньняў. Сярод вядомых Ўілундзкіх вайскаводаў маецца Ока, абаронца Свадзійскіх вераньняў і традыцыяў. Свадзійцы паважаюць уладу, але шануюць сваю аўтаномію: быць панам або паненкай уласнага замку - жаданьне кожнага Свадзійца, бо яны не дапускаюць зьнявагі жанчын як главаў сем'яў. У грунце іхніх традыцыяў, як і ў большасьці Ўілундзкіх культур, ляжыць конная язда, ды й таксама працавітасьць: Свадзійскія рамесьнікі ня ведаюць сабе роўных сярод іншых плямён. Многія Ўілундзкія шляхцічы адчуваюць сабе прыдушанымі сваімі Озрыкінскімі валадарамі, тое прыводзіць да шматлікіх паўстаньняў у надзеі на ўзмацненьне ўплыву Свадзійцаў."/>
  <string id="str_adjective_for_culture.rhodok.text" text="Родак"/>
  <string id="str_culture_rich_name.rhodok.text" text="Родак"/>
  <string id="str_neutral_term_for_culture.rhodok.text" text="Родак"/>
  <string id="str_adjective_for_faction.rhodok.text" text="Родак"/>
  <string id="str_short_term_for_faction.rhodok.text" text="Родак"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.rhodok.text" text="Родак"/>
  <string id="str_faction_informal_name_for_culture.rhodok.text" text="Родак"/>
  <string id="str_culture_description.rhodok.text" text="Родам з Заходняга мора, Родакі лічуцца Ўілундзкім племем, што пасялілася ў Заходняй Кальрадыі, хаця і найменш уплывов. Толькі некалькі Родаскіх сем'яў атрымалі буйныя валадарствы, і ніводны першапачатковы вайскавод не лічыцца Родакам. З усіх Ўілундзкіх плямён яны больш за ўсё падобныя на Свадзійцаў. Свадзійцы і Родакі часта працуюць у тандэме, хаця звычайна тое значыць, што Свадзійцы ўзначальваюць, а Родакі ідуць усьлед. У адрозьненьні ад большасьці Ўілундаў, Родакі не адчуваюць асаблівай любові да коннай язды, што іншыя лічуць дзіўным. Тым ня менш, нягледзячы на сваю малалікасьць, Родаскія рамесьнікі карыстаюцца вялікай павагай, асабліва ў вытворчасьці віна і прадуктаў харчаваньня, а іхнія ваяры вядомы сваёй лютасьцю. Перш за ўсё Родакі шануюць волю, каб займацца земляробствам ды вытворчасьцю, атрымліваць прыбыткі і абіраць гаспадароў. Родакі пагарджаюць ідэяй крэўнага спадкаемства і вераць у заслугі, па вучэньнях іхняга бога Кронвальта."/>
  <string id="str_adjective_for_culture.balion.text" text="Баліён"/>
  <string id="str_culture_rich_name.balion.text" text="Баліён"/>
  <string id="str_neutral_term_for_culture.balion.text" text="Баліён"/>
  <string id="str_adjective_for_faction.balion.text" text="Баліён"/>
  <string id="str_short_term_for_faction.balion.text" text="Баліён"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.balion.text" text="Баліён"/>
  <string id="str_faction_informal_name_for_culture.balion.text" text="Баліён"/>
  <string id="str_culture_description.balion.text" text="Баліён - гэта зямля, адкуль прыйшлі Ўілунды: каралеўства за заходнім морам. Многія Ўілундзкія плямёны пакінулі свой дом у пошуках больш шчодрай зямлі, у выніку вялікая частка Баліёна дагэтуль не заселена. Найвялікімі плямёнамі з'яўляюцца: Озрыкіны, Свадзійцы, Родакі і Массійцы. Тым ня менш Выспавае Каралеўства дагэтуль мае гандлёвыя сувязі з Кальрадыяй, і туды час ад часу зазіраюць шукальнікі прыгод. Многія наёмныя мячы знаходзяць працу ў Кальрадыі: аселая Ўілундзкая шляхта часта зьвяртаюцца да іх за дапамогай у сваіх звадах, бо ведае, што Баліёнаў замала, каб захапіць іхнія землі. Нягледзячы на тое, што Баліёны ўшаноўваюць старажытнейшых багоў, у Кальрадыі яны хутка прыймаюць мясцовых Ўілундзкіх багоў, бо тыя маюць шмат агульных традыцыяў зь іхняй радзімай. Мага лічыць, што Баліёны - гэта традыцыя, якая зьвязвае ўсіх Ўілундаў, не апаганеная Кальрадыяй."/>
  <string id="str_adjective_for_culture.massa.text" text="Масса"/>
  <string id="str_culture_rich_name.massa.text" text="Масса"/>
  <string id="str_neutral_term_for_culture.massa.text" text="Масса"/>
  <string id="str_adjective_for_faction.massa.text" text="Масса"/>
  <string id="str_short_term_for_faction.massa.text" text="Масса"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.massa.text" text="Масса"/>
  <string id="str_faction_informal_name_for_culture.massa.text" text="Масса"/>
  <string id="str_culture_description.massa.text" text="Калісьці Масса былі адным з найшматлікіх, хаця і найнізкіх Ўілундзкіх плямён. Яны былі адной з першых хваль захопнікаў на Кальрадыйскім захадзе. Прыроджаныя пастухі-качэўнікі, яны гэтак і не змаглі прыстасавацца да “Вландыйскіх” селішчаў пад імперскім ярмом. Пакараныя за тое, што пасьвілі свае статкі на феадальных землях, Масса з гаркатой адмовіліся ад свайго старога парадку. Калі Озрыкіны паднялі паўстаньне супраць Кальрадыйцаў, Маса былі ў першых шэрагах. З-за сваёй прыхільнасьці рэлігійнаму спусташэньню яны сталі адным з найстрашных плямён паўстанцаў. Яны масава зьнішчалі гарады і рабавалі велізарныя аграрныя ўгодзьдзі. Хаця іхняя дыялект і народ сапраўды зьліліся з Родаскім і Свадзійскім ува наватворнай Вландыі, многія Массы проста сышлі. Павольныя і ўпартыя ў адаптацыі да сучасных шляхоў вядзеньня вайны, яны атрымалі большасьць сваёй зброі і брані шляхам грубага гвалту, а не рамеснай ці кавальскай справы. За апошнія стагодзьдзе ці два большасьць старых Масса сышлі далёка на поўдзень, за пратокі Лыса. Тыя, хто застаўся на захадзе Кальрадыйскага кантынента, сёньня вядомы як замкнёныя захоўнікі сваіх велізарных статкаў і пашаў. Яны ніколі не адмаўляюцца ад магчымасьці рабаваньня, за што набылі рэпутацыю вандроўных разбойнікаў. Маса ж лічаць сябе бязроднымі пілігрымамі, якія шукаюць ахвяры сваім старажытным багам Заходняга мора, пра якіх зараз амаль забыліся нават іх субраты ў Вландыі.{newline}Апроч разрабаванага рыштунку, Масса аддаюць перавагу свайму спрадвечнаму шляху дзіды і прашчы, які ўзначальвае хуткай лёгкай вершніца у лепшых, хаця і грубых Ўілундзкіх традыцыях."/>
  <string id="str_adjective_for_culture.empire.text" text="Кальрадыя"/>
  <string id="str_culture_rich_name.empire.text" text="Кальрадыя"/>
  <string id="str_neutral_term_for_culture.empire.text" text="Кальрадыя"/>
  <string id="str_adjective_for_faction.empire.text" text="Кальрадыя"/>
  <string id="str_short_term_for_faction.empire.text" text="Кальрадыя"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.empire.text" text="Кальрадыя"/>
  <string id="str_faction_informal_name_for_culture.empire.text" text="Кальрадыя"/>
  <string id="str_culture_description.empire.text" text="Кальрадыйцы - народ Імперыі,  але ў нашы час яны далі сваё імя ўсяму кантыненту, на якім пануюць. Тысячу гадоў назад яны былі ня вартым ўвагі племем, што жыло на ўзгорыстай мясцовасьці між Паўднёвым морам і лясамі Баттаніі. Адна традыцыя адрозьнівала іх ад суседзяў - Кальрадыйцы ня мелі гаспадароў. Іхнія грамадзяне заўжды праяўлялі павышаную цікавасьць да майстэрства самакіраваньня, балансу між абаронай волі асобы і патрэбнасьцямі гаспадарства. Магчыма, менавіта таму яны мелі маленькую перавагу ў бясконцых войнах паміж гарадамі, трохі даўжэй трымаючы войскі ў полі бою, трохі хутчэй аднаўляючы сілы пасьля паразы. Некаторыя суседзі аб'ядналіся зь імі; іншыя былі захоплены. Урэшце Кальрадыйцы сфармавалі Імперыю, якая ператварылася ў манархію ўва ўсім, апроч назвы. Іхнія лідары больш ня з'яўляюцца вядомымі грамадзянскімі старостамі, яны - буйнымі землеўласьнікі, з землямі раскіданымі па ўсім кантыненце. Ударная сіла іхніх войскаў - гэта ўжо не грамадзянская пяхота, а цяжкабраняваныя катафракты з багатай сьвітай. Але яны па-ранейшаму вельмі сур'ёзна ставяцца да сваіх грамадзянскіх традыцыяў, вераць, што Кальрадыйскі ідэал можа аб'яднаць кантынент у міры, калі толькі «барбары» за іхнімі межамі пагодзяцца падначаліцца ім."/>
  <string id="str_adjective_for_culture.battania.text" text="Баттанэя"/>
  <string id="str_culture_rich_name.battania.text" text="Баттанэя"/>
  <string id="str_neutral_term_for_culture.battania.text" text="Баттанэя"/>
  <string id="str_adjective_for_faction.battania.text" text="Баттанэя"/>
  <string id="str_short_term_for_faction.battania.text" text="Баттанэя"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.battania.text" text="Баттанэя"/>
  <string id="str_faction_informal_name_for_culture.battania.text" text="Баттанэя"/>
  <string id="str_culture_description.battania.text" text="На імглістых узгорках паўночнага захаду Кальрадыі пражываюць кланы Баттаніі, карэнныя жыхары большай часткі кантынента. Іх замкі на вяршынях узгоркаў сталі сьведкамі нязьлічаных войнаў супраць вонкавых захопнікаў: спачатку легіёнаў Імперыі, а пазьней ўзыходзячых гаспадарстваў Стургіі ды Вландыі. Яны майстры доўгага лука, начных набегаў, раптоўных шалёных нападаў з лесу. Яны ўзносяць гераізм, асабліва запраўлены свавольствам, прыкладам, крадзеж цэлага статка скаціны ў тумане. Чэмпіён, які абедае з суперным племем, частуе спадароў анекдотамі пра бітву, дастаўшы чэрап адно зь іх сваякоў, які ён узяў у якасьці сувеніра."/>
  <string id="str_adjective_for_culture.aserai.text" text="Нахасаўі"/>
  <string id="str_culture_rich_name.aserai.text" text="Нахасаўі"/>
  <string id="str_neutral_term_for_culture.aserai.text" text="Нахасаўі"/>
  <string id="str_adjective_for_faction.aserai.text" text="Нахасаўі"/>
  <string id="str_short_term_for_faction.aserai.text" text="Нахасаўі"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.aserai.text" text="Нахасаўі"/>
  <string id="str_faction_informal_name_for_culture.aserai.text" text="Нахасаўі"/>
  <string id="str_culture_description.aserai.text" text="Natural to the Nahasa desert, the Nahasawi are a mixture of nomadic desert roamers and settled oasis farmers. Theirs are the traditions of horsemanship and camelry, both vital for trading along the many Nahasa routes. Among other cultures, the Nahasawi are known as unequal traders - it is said they never take a trade which is not in their advantage. The Nahasawi also come from a long tradition of poetry, scholarship and medicine: much like coin, they seek to acquire knowledge from far and wide. Each clan is fiercely proud of their lineage and often jealous of the others, yet they are a force to be reckoned with when united through a strong leader. Though they have not founded any cities themselves, the Nahasawi now rule over many great cities, taken both from Kannic and Siri, peoples that still hold the Nahasawi in low regard. Rather than spread out clans, the Nahasawi are now organized in a Sultanate - a system where being rich is almost the same as being legitimate. Their recent conquests, formerly Kannic cities across the sealine, were taken from the Calradoi, who lost their influence in the sourthern shores of the Jade Sea, which the Nahasawi call the Bahr al-Yeshm. An irony of history, for the Nahasawi clansmen oft served the legions as scouts, guides and ally cavalry against the Kannic."/>
  <string id="str_adjective_for_culture.khuzait.text" text="Devseg"/>
  <string id="str_culture_rich_name.khuzait.text" text="Devseglar"/>
  <string id="str_neutral_term_for_culture.khuzait.text" text="Devseglar"/>
  <string id="str_adjective_for_faction.khuzait.text" text="Devseglar"/>
  <string id="str_short_term_for_faction.khuzait.text" text="Devseg"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.khuzait.text" text="The Devseglar"/>
  <string id="str_faction_informal_name_for_culture.khuzait.text" text="the Devseglar"/>
  <string id="str_culture_description.khuzait.text" text="Devseglar hail from the great grass steppes east of the Sulan Daglar. For generations their presence in the continent was that of raiding parties, content to returning to their homelands, where they lived as nomads. Two generations ago, Urkhun the Great united the Devseglar, and brought his horde upon the eastern Calradoi frontier. He was also known the Khuzait, the name other peoples call the Devseglar. In the former Calradoi lands, they conquered towns and settled in them, no longer roaming the steppes, and instead making their farms and homes within their new domain. Yet the tribes of the Khuzait confederacy still retain many of their nomadic traditions, and felt yurt tents stand next to mud-brick towers in settlements that are half-village, half-encampment. Many were butchered by the Devseglar, but many others instead spared: their khans have integrated locals within the khanate without bloodshed, regardless of their traditions, so long they pay tribute and serve the khanate."/>
  <string id="str_adjective_for_culture.sturgia.text" text="Sturgiskyy"/>
  <string id="str_culture_rich_name.sturgia.text" text="Sturgiskyy"/>
  <string id="str_neutral_term_for_culture.sturgia.text" text="Sturgiski"/>
  <string id="str_adjective_for_faction.sturgia.text" text="Sturgiski"/>
  <string id="str_short_term_for_faction.sturgia.text" text="Sturgiskyy"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.sturgia.text" text="The Sturgiski"/>
  <string id="str_faction_informal_name_for_culture.sturgia.text" text="the Sturgiski"/>
  <string id="str_culture_description.sturgia.text" text="The Sturgiski come from the northern woods, just south of the icy Byalic Sea. For centuries they lived an isolated existence in the dark forests, their numbers kept in check by the deadly winters. But as the Empire expanded to fill out the Calradian continent, traders ventured into the woods in search of honey, bog iron, and most of all fur. Great towns sprung up on the network of bays and lakes that joined the Sturgian lands to the outside world, attracting fortune-seekers from the coast, the steppes, and the Nordlands. The princes and boyars of this land have now begun to turn their eyes outward, earning themselves for a reputation for their warlike approach to business and their businesslike approach to war. Much of the Sturgiski nobility traces their lineage to various Jumne adventurers that settled within the northern shores, such as the Gundaroving and the Vagiroving."/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.kannic.text" text="Каньнійская Політэя"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.darshi.text" text="Даршыйская Імперыя"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.geroia.text" text="Гераяскае Герцагства"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.siri.text" text="Сірыйскае Каралеўства"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.vakken.text" text="Ваккенскае Панства"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.nord.text" text="Юмнэскае Панства"/>
  <string id="str_faction_formal_name_for_culture.bragantia.text" text="Брагантжанцкае Графства"/>
  <string id="IHhWB1aa" text="Даршыйская"/>
  <string id="str_culture_description.darshi.text" text="Даршы - старажытная цывілізацыя, што паўстала на берагах ракі Тэягх і яе субрата Нахр Аль-Кальса. Тысячагодзьдзямі Даршы вялі буйны гандаль, а таксама вырошчвалі зерне і фінікі на берагах рэк, карыстаючыся ўсёй магчымай урадлівасьцю зямлі. Іхнія гарады, пабудаваныя з вялізарнымі каменнымі сьценамі, вытрымвалі набегі барбараў задоўга да таго, як Кальрадыйцы сталі ганарыцца сваім каменным мурам. Сёньня шматлікія спрадвечныя паўночныя Даршыйскія селішчы знаходзяцца пад уладай Хузаіцкіх вершнікаў, і Даршыаншахр займае абарончую пазіцыю."/>
  <string id="str_culture_rich_name.geroia.text" text="Гераяская"/>
  <string id="str_culture_description.geroia.text" text="Geroia lies in the heart of the Perassic sea, between the realms of the Calradoi and the Nahasawi. Long since separated from the Calradoi, the Geroians have leveraged their position to exerce hegemony over the sea trade. Though other realms are progressively abandoning slavery, the Geroians still widely practice it, selling and buying human as cattle far and wide with their ships. As the Geroians are restricted to their small, stony islands, such slave trade has been largely responsible for their proeminence. Before their rising to lords of the Perassic sea, the Geroians were largely ignorant of and ignored by their neighbors, content with raising sheep and farming grape for the distinct Geroiako white wine. They have for centuries supplied the Calradoi with their human 'products', who eagerly sought abundance of slaves to fuel their imperial expansion. The Geroiako cities, formerly independent republics, are bound together by their Ducxate - a recent arrangement, in face of the growing threats of the Nahasawi, their trade nemesis. Nevertheless, the duke's seat is not hereditary, and the Geroians still choose amongst themselves who to lead them. To this day, the Geroiako ports are a melting pot of cultures, where one can find traders and adventurers from lands most wihtin Calradia have never heard of. Yet, most of them are sure to not cause fuss, for they know any breach of Geroiako law will mean unceremonious enslavement, regardless of origin or station.
  
  Героя знаходзіцца ў самым сэрцы Перасічнага мора, паміж Кальрадыйскім і Нахаўаскім панствамі. Героі даўно сепараваліся ад Кальрадыйцаў і скарысталіся сваім становішчам дзеля ўсталяваньня гегемоніі ў марскім гандлі. На працягу стагодзьдзяў яны забясьпечвалі Кальрадыйцаў караблямі і рабамі ды атрымлівалі прыбытак ад буйнага марскога гандлю. Іхнія гарады, раней незалежныя рэспублікі, зараз злучаны Эрцгерцагам. Тым ня менш, герцаскі стол ня з'яўляецца спадчынным, і Героі дагэтуль самі абіраюць сабе гаспадара."/>
  <string id="str_culture_rich_name.siri.text" text="Сірыйская"/>
  <string id="str_culture_description.siri.text" text="Старажытная цывілізацыя, што нарадзілася ў ракі Аман, вядомая Нахаўасі як Дамар. Сірыйцы, бласлаўлённыя ўрадлівасьцю Амана, асвоілі вырошчваньне зерня, фінікаў і папірусу на берагах ракі, дзякуючы чаму іхняе панства адрозьніваецца вялікім харчовым багацьцем, нягледзячы на тое што знаходзіцца ў самым цэнтры пустэльні Нахаса. У адрозьненьне ад большасьці культур, яны ўладкаваны па матрыярхальным прынцыпе: жанчыны мусяць узначальваць сем'і, і звычайна панства ўзначальвае Сірыйская каралева. Жанчыны таксама бяруць удзел у вайне, але толькі ў якасьці дасьведчаных лучніц, а мужчыны адказваюць за жорсткасьць блізкага бою. Многія кажуць, што толькі Баттанійцы могуць параўнацца з Сірыйцамі ў майстэрстве валоданьня лукам. Yet, the Siri are reluctant to march into war, so long their domain was not trespassed. For the most part, Siri society is more interested in trade, farming and the worship of their gods: human-animal hybrids, for which they have much devotion. The Siri have also developed a particular talent for masonry: in particular, their unique, pyramid-shaped stone buildings instantly set them apart even from the Kannic, who are also able masons. Such stone structures are said to house the gods and queens of yore, and very seldom the Siri allow strangers into their sacred places."/>
  <string id="bHh03ob0" text="Ваккенская"/>
  <string id="str_culture_description.vakken.text" text="Ваккены - плямёны, што насяляюць Дзікія Землі Іркарана, каля паўвыспы Кач'яр. Вельмі даўно Ваккены і Стургійцы былі вельмі блізкімі народамі. Хаця плямёны стала аддаляюцца адзін ад аднаго, абодва племя злучаны геаграфіяй і верай, у якой дагэтуль прасочваюцца старажытныя рысы. Але ў адрозьненьні ад Стургійцаў, Ваккены ніколі не былі аб'яднаны ў гаспадарства. Ваккенскія плямёны раскіданы па паўночных лясах, аж да ракі Караказ. Наймацнейшыя плямёны пабудавалі сабе лясныя фартэцы, але большасьць Ваккенаў па-ранейшаму жыве са сваімі сваякамі, глыбока ў лесе. Лес - гэта іх дом і сьвятая вера. Ніхто ня можа параўнацца да Ваккенамі ў паляваньні і лесаўніцтве."/>
  <string id="str_culture_rich_name.nord.text" text="Юмнэская"/>
  <string id="str_culture_description.nord.text" text="The Jumne hail from a continent north of Calradia, their namesake. Masters of the longship, they have long since reached Calradia in independent incursions, be them for trading, settling or pillaging. Much like the Wilunding, with whom they share a distant ancestry, the presence of the Jumne has increasingly become a threat for those settled in Calradia. Most of their influence has been on the northern shores, largely in contact with the Sturgiskyy and Vakken tribes. Many Sturgiskyy dynasties can trace their origins to Jumne adventurers, such as the Gundaroving themselves, rulers of the Grand Principality of the Sturgiski. The saga of the Jumne has not yet finished, for there is still land to settle and kingdoms to pillage...
  
  Юмнэсы родам з паўночнай часткі кантынента Кальрадыя. Дзякуючы дракарам яны ўжо даўно дагналі Кальрадыйцаў у далёкіх вандроўках, няхай тое будзе гандаль, каланізаваньне ці рабаваньне. Іхні ўплыў, галоўным чынам, распаўсюджваецца на паўночныя берагі, у шчыльнай сувязі са Стургійскімі і Ваккенскімі плямёнамі. Многія Стургійскія дынастыі вядуць свой радавод ад Юмнэскіх авантурнікаў, напрыклад, Гундаровінгаў. Сага пра Юмнаў яшчэ ня скончана, бо існуюць дагэтуль землі, якія яшчэ трэба засяліць, і гаспадарствы, якія трэба разрабаваць..."/>
  <string id="str_culture_rich_name.bragantia.text" text="Бісканжан"/>
  <string id="str_culture_description.bragantia.text" text="Бісканскія выспы былі даўно каланізаваны Кальрадыйцамі, неўзабаве пасьля заснаваньня Чараса. У часы росквіту Імперыі Кальрадыйская шляхта плавала вакол выспаў на шпацырных чоўнах і будавала прыватныя вілы на маляўнічых скалістых берагах. Брыганція была цэнтрам выспавага гандлю, куды дастаўлялі вытанчаныя віны, алівы і прадукты з заходняга мора, а таксама паўночныя мяхі і скуры, што разыходзіліся ўва ўсе бакі. Просты люд жыў на выспах у адносным спакоі і ,галоўным чынам, разводзіў мясцовую жывёлу на пышных травяністых узгорках, калі б не Юмнэскія грабежнікі, бо Імперыя не магла сабе дазволіць патруляваньне ўзьбярэжжа. З прыбыцьцём Ўілундаў імперская адміністрацыя была выцесьнена, міграваўшымі Масьсійскімі гаспадарамі. Насуперак сваёй рэпутацыі, гэтыя гаспадары захапілі Выспы мірным шляхам і зьліліся з мясцовымі насельніцтвам. Прадстаўнікі гэтай зьмяшанай культуры зараз клічуць сябе Бісканжанцамі і яднаюць сваю Кальрадыйскую спадчыну з Масьсійскай мовай."/>
  <string id="str_culture_rich_name.kannic.text" text="Каньнійская"/>
  <string id="str_culture_description.kannic.text" text="Каньніка - старажытная Кальрадыйская цывілізацыя, заснаваная на паўднёвым узьбярэжжы Перасічнага і Нефрытавага мораў. Спачатку Каньнійцы пабудавалі Разіх, а потым прыступілі да каланізацыі ўсяго паўднёвага ўзьбярэжжа. Яны атрымалі хвалу за свае каменныя муры і караблебудаваньне. Да часоў марскога панаваньня Кальрадыйцаў і Гераясаў, Каньнійскія трырэмы, упрыгожаныя вінаграднымі лозамі багіні, гаспадарылі на морах. Багіня віна, Айлатын, настаўляе Каньнійцаў у гандлі і вайне. Прадстаўнікам іншых культур яны здаюцца сквапнымі, але для Каньнійцаў атрыманьне прыбытку - сьвятая справа. Рэшткі Каньнійцаў цяпер знаходзяцца ў Лысе - іх апошняй буйнай калоніі, бо большую частку родных земляў захапілі Нахасаўі, за што Каньнійцы трымаюць глыбокую крыўду. Гавораць, што Каньнійскія некранутыя каменныя гарады, аднойчы будуць вызвалены ад качэўнікаў, што жывуць у халупах."/>
  <string id="str_culture_rich_name.iltanlar.text" text="Iltanlar"/>
  <string id="str_culture_description.iltanlar.text" text="The Iltanlar are distant kin of the eastern Devseg. They have long inhabited the Sulan Dag mountains, east of Ortongard, and mastered living its dry, unforgiving climate. Unlike their mounted kin, the Iltanlar predominantly live on the mountains, and thus do not use or fight on horses as extensively. Their mountain god, Iltan, is said to protect their people, so long they live by sacred places - the mountains, their streams and woods. They have mastered the way of ironmongery, quarrying stone and building walls on such slopes, where they have founded their fortified cities. Their greatest city was Baltakhand - founded on the western slopes of the Sulan Daglar, and thus with better access to fertile land and water, making the city thrive. Unlike their eastern kin, the Iltanlar warfare relies on infantry, a necessary adaptation to their sloped homelands. Nevertheless, horse and cattle are still raised on the Sulan Dag plateaus, holding still great favor within their culture and economy."/>
  <string id="str_culture_rich_name.dryatic.text" text="Dryaticoi"/>
  <string id="str_culture_description.dryatic.text" text="Nearly exterminated by the Calradoi, the Dryaticoi were one of the largest Palaicoi tribes, the original inhabitants of the Imperial heartlands. The Dryaticoi inhabited the Dryatic mountain range, which touches the southwest shores of lake Lakonis. Having fought the Calradoi to the bitter end, the Dryaticoi society collapsed under the weight of the legions, who conquered and assimilated both Diathma and Epicrotea, leaving no trace of their traditions. Nevertheless, the remaining Dryaticoi secured themselves within the slopes of their mountains, waging a long and bloody war of attrition. Such is their ferocity that the Calradoi could not fully settle the Dryatic mountains, instead holding sparse, heavily garrisoned settlements within the region, as well as its borders. Much of the Dryaticoi culture was lost with the downfall of their society - nevertheless, remaining survivors hold still a mostly preserved language, as well as their gods of yore. And unlikely most gods within the continent, the Palaicoi gods demand the blood of their enemies."/>
  <string id="str_culture_rich_name.zendar.text" text="Zendari"/>
  <string id="str_culture_description.zendar.text" text="Zendar was once a Calradoi colony, its citizens counted among the lowest within Calradoi society. Eventually the pólis fell to its own devices, effectively making its administrator - the count - an independent ruler. Founded in the Calradoi border with the Battanians and Sturgians, the city has a long tradition of defensive measures, now embedded into its culture: expert crossbowmen, even compared to the Calradoi crossbowmen, man its walls against all sorts of raiding parties, including Jumne raiders from the sea. Greater than others is also Zendar's arena: a strong gladiatorial culture drives the pólis' economy, and its geographical position allows a plethora of different contestants to bid their wagers, making the Zendar tourneys one of the fiercest in the continent."/>
  <string id="str_culture_rich_name.lokti.text" text="Lokti"/>
  <string id="str_culture_description.lokti.text" text="Long ago, the Lokti migrated from the eastern steppes, north of the Devseg. In search of greener pastures, they stopped at their current position, the Lokti mountains at the root of the Byal peninsula. They use the stony slopes of the mountains to guard the back of their cities, and farm the green plains around the mountains, stocking food for the winter. Eventually, they mixed with the Vakken of the Karakaz forest, who taught them how to master the woods."/>
 </strings>
</base>
