<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<base xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" type="string">
 <strings>
  <string id="str_tor_bloodkiss.title" text="Крывавы Пацалунак"/>
  <string id="str_tor_bloodkiss.text" text="   Крывавы Пацалунак - гэта механіка, якая дазваляе ‘Чалавеку’ ператварыцца ў {TOR_VAMPIRE}. Ператварэньне дае перавагі і недахопы расы.{newline}{newline}   Дзеля атрыманьня Крывавага Пацалунка, неабходна далучыцца да фракцыі Вампіраў, атрымацаць дастатковую вядомасьць і пагаварыць з лідарам фракцыі, які прапануе ператварэньне ў Вампіра."/>
  <string id="str_tor_charactercreation.title" text="Стварэньне Персанажа"/>
  <string id="str_tor_charactercreation.text" text="   Вампір:{newline}   Калі вы жадаеце пачаць гульню ў якасьці Вампіра, то падчас стварэньня персанажа трэба абраць опцыю 'Вампір Шляхціч', якая будзе апошнім выбарам перад загрузкай на мапу кампаніі. Гэта таксама дазволіць абраць лінію крыві. Вы або пачнеце свае прыгоды ў якасьці Графа-Вампіра, або Крывавага Рыцара.{newline}{newline}   Вампірызм дае ўнікальны набор бонусаў і здольнасьцяў адпачатку гульні: вы пачынаеце са здольнасьцю Узьняцьце Мёртвых, можаце хутчэй рухацца ноччу. Вы больш спрытны за чалавека.{newline}   Зьвярніце ўвагу, вы таксама сутыкнёцеся з недахопамі, напрыклад, будзеце рухацца павольней днём. Адпачатку як Вампіра вас будзе ненавідзець Імперыя і большасьць іншых фракцыяў жывых.{newline}{newline}   Некрамант:{newline}   Калі вы жадаеце пачаць гульню ў якасьці Некраманта, то падчас стварэньня персанажа абярыце опцыю Некрамант-Навік, якая мусіць на адной з апошніх старонак стварэньня персанажа. Калі вы абярэце гэтую опцыю, то трапіце на мапу з доступам да магіі Некраманція і здольнасьцю Узьняцьце Мёртвых пасьля бітваў дзеля папаўненьня свайго войска.{newline}{newline}   Чараўнік/Заклінальнік{newline}   Дзеля пачынаньня гульні ў якасьці заклінальніка (гэта тычыцца большасьці фракцыяў), трэба абраць падчас стварэньня персанажа слушную фінальную опцыю, у апісаньне якой будзе азначана ‘дазваляе выкарыстоўваць магію’.{newline}{newline}   Напрыклад, для Імперыі абраньне напачатку гульні Акаліта Коледжа дасьць доступ да магіі. Пасьля загрузкі мапы кампаніі адкрыецца вакно, у якім будзе льга абраць магію, на якой вы жадаеце сьпецыялізавацца, і з гэтага моманту вы зможаце гуляць у кампанію як звычайна, маючы доступ да шэрага пачатковых заклёнаў. Нататка: як чалавек (за выняткам Цнатліўкі, глядзіце {TOR_CAREERS}) вы НЯ МОЖАЦЕ знаць больш за адныя веды магіі.{newline}{newline}   Сьвятар і Цнатліўка Лэдзі{newline}   Кар'еру Сьвятара льга абраць напачатку гульні. Яны валодаюць больш моцнымі малітвамі (глядзіце {TOR_PRAYERS}).{newline}{newline}{newline}   Вандроўны Рыцар{newline}   Рыцар Брэтоньніі адна з унікальных {TOR_CAREERS}, якую вы можаце абраць падчас гульні за Брэтоньнію.{newline}{newline}{newline}   Стандартныя налады:{newline}   Выбар усякай іншай кар'еры напачатку вашай кампаніі дасьць вам досьвед падобны на ванільны, вы пачнёце гульню з рыштункам, што адпавядае вашаму выбару, і зможаце стварыць сваю ўласную гісторыю з нуля. Калі ніякая кар'ера не абрана напачатку, вы пачнёце гульню з кар'ерай Найміт, якая дае свае перавагі (глядзіце {TOR_CAREERS}).{newline}{newline}{newline}"/>
  <string id="str_tor_careers.title" text="Кар'еры"/>
  <string id="str_tor_careers.text" text="   Кар'еры - гэта сістэма, якую льга выкарыстоўваць як для ролевай гульні, гэтак і для разьвіцьць персанажа. Яна дае ўнікальныя навыкі і бонусы ў залежнасьці ад абранай сьпецыялізацыі. Гэтыя ‘кар'еры’ падобныя на дрэвы навыкаў, якія патрабуюць дасягненьня пэўных вычынаў, што дазваляюць рухацца па лесьвіцы, напрыклад, атрымаць дадатковыя ачкі здароўя, павялічыць шкоду ці партыйныя бафы, зьвязаныя з гэнай кар'ерай.{newline}{newline}   Ачкі Навыкаў, якія неабходны для прасоўваньня па кар'еры, набываюцца шляхам атрыманьня роўняў базавай сістэмы Bannerlord. За кожны ровень вашы персанаж атрымлівае 1 ачко Кар'еры.{newline}{newline}   Мяркуецца, што падчас гульні вы будзеце сьпецыялізавацца на адной кар'еры, але будзе магчымасьць перахода да іншай кар'еры, але з пэўнымі штрафамі, напрыклад, стратай усіх заробленых здольнасьцяў. Вам будуць вернутыя ачкі навыкаў, каб вы маглі прасунуцца па абранай вамі новай кар'еры.{newline}{newline}   Памятайце: зьмена кар'еры можа прывесьці да страты магіі, малітваў ці здольнасьцяў. Гэта можа зьнізіць агульную баявую моц. На гэты момант зьмяніць кар'еры льга толькі з дапамогай {TOR_BLOODKISS} будучы Наймітам.{newline}{newline}   На гэты момант існуюць наступныя дрэвы навыкаў Кар'ераў: Рыцар Грааля, Крывавы Рыцар, Сьвятар-Ваяр, Найміт, Граф-Вампір і Цнатліўка. Кожнае зь іх мае сваё ўнікальнае і адпаведнае тэматыке разьвіцьцё, якое ажыцяўляецца з дапамогай унікальнага дрэва Кар'ерных Навыкаў на экране Персанажа ў правым верхнім куце.{newline}{newline}   Кожная кар'ера падзяляецца на 3 ранга, усякі ранг дазваляе абраць асаблівыя перавагі. Вяршкі гэтых пераваг вар'іруюцца ад простых пасіўных бафаў да больш прасунутых і ўнікальных для пэўнай кар'еры.{newline}{newline}   Кар'ерные Здольнасьці:{newline}   Некаторыя кар'еры маюць адмысловыя здольнасьці, якія дазваляюць атрымаць унікальныя часовыя баявыя бафы альбо ўнікальныя навыкі дзеяньняў, напрыклад, ператварэньне ўва імглу для Вампіра.{newline}{newline}{newline}   Базавая Кар'ера:{newline}{newline}   Найміт{newline}   - Баявыя бонусы  блізкага і далёкага бою{newline}   - Можа зарабляць дадатковыя грошы за пэўных ворагаў і кантракты{newline}   - Бонусы для універсальных ваяроў{newline}{newline}{newline}   Імперыя:{newline}{newline}   Сьвятар-Ваяр Зігмара{newline}   - Сьвятар з бафамі і некаторымі атакуючымі здольнасьцямі   - Змагар блізкага бою з моцнымі навыкамі выжываньня{newline}   - Перавагі ад ўсіх Ваяроў-Зігмарытаў{newline}{newline}{newline}   Брэтоньнія{newline}{newline}   Брэтоньскі Рыцар{newline}   - Моцны рыцар з фокусам на конным боі{newline}   - Сьвятая і фізычная шкода{newline}   - Узмацненьні коннага бою і рыцараў{newline}{newline}   Цнатліўка Лэдзі{newline}   - Магічка са здольнасьцямі малітваў{newline}   - Узмацненьні і бафы для Брэтоньскіх ваяроў{newline}   - Можа карыстацца 3 школамі Магіі{newline}{newline}{newline}   Вампірскія Крывавыя Лініі{newline}{newline}   Графствы-Вампіраў{newline}   - Вы маеце здольнасьць ‘рыўка’ у сваёй здольнасьці імглістая форма падчас бою{newline}   - Вы можаце карыстацца Некраманціяй{newline}   - Вы можаце карыстацца двума ведамі (школамі) магіі падчас гульні{newline}{newline}   Крывавы Рыцар{newline}   - Ня можа карыстацца магіяй, але моцны змагар блізкага бою з вялікім здароўем{newline}   - Доступ да моцных адзінак, Крывавых Рыцараў, шляхам пошука вартых супернікаў{newline}   - Бронепрабівальныя атакі на позьняй стадыі гульні{newline}"/>
  <string id="str_tor_companions.title" text="Кампаньёны"/>
  <string id="str_tor_companions.text" text="   Кампаньёны ў нашым модзе былі зьменены, каб лепей адпавядаць атмасьферы, але на гэты момант рэкрутаваньне і ўзаемадзеяньне з гэнымі Камапаньёнамі-НГП па-большасьці застаюцца нязьменнымі. Яны сустракаюцца ў корчмах і наймаюцца адзінай платай, як у ванільным Bannerlord.{newline}{newline}   Як і ў ваніле, гэтыя кампаньёны з'яўляюцца агульнымі, іхнія адрозьненьні палягаюць ува экіпіяваньні, навыках і ‘адмысловых’ здольнасьцях, такіх як, доступ да магіі ці малітваў, якімі валодаюць пэўныя тыпы кампаньёнаў.{newline}{newline}   Адзіным заўважным адрозьненьнем будзе сустрэча кампаньёнаў: кампаньёны пэўнай фракцыі, напрыклад, Вампіры, будуць сустракацца выключна на адпаведнай тэрыторыі. То бок Вампіраў льга сустрэць у корчмах Сільваніі, Сьвятароў-Ваяроў - у межах Імперыі.{newline}{newline}   На гэты момант існуюць наступныя тыпы кампаньёнаў: Сьвятары-Ваяры, Рыцары, Заклінальнікі Магіі, Вампіры і іншыя.{newline}"/>
  <string id="str_tor_cursed_locations.title" text="Праклятыя Месцы"/>
  <string id="str_tor_cursed_locations.text" text="   Як Вампір ці Некрамант, вы можаце ўзаемадзейнічаць з пэўнымі ‘праклятымі’ месцамі на мапе кампаніі. Яны дазволяць вам заклікаць нежыць, але рытуал льга правесьці толькі аднойчы на дзень. У якасьці прыклада праклятых месцаў льга прывесьці багны Сільваніі або Музільёна. Гэтыя месцы будуць зьнясільваць падарожнічаючыя партыі (наносіць шкоду ваярам/героям), і лячэньне будзе забаронена да моманту сыхода з месца. З часам гэтыя негатыўныя эфекты будуць узмацняцца.{newline}{newline}   Персанажы не вампіры і не некараманты могуць узаемадзейнічаць з гэтымі месцамі іншым шляхам: правядзеньнем рытуала аховы. Гэты рытуал часова спыне рэкрутаваньне ваяроў нежыці і зьніме негатыўныя штрафы з гульца і ўсіх ‘добрых’ фракцыяў, зьвязаныя з праклятым месцам. Дзеля ажыцяўленьня гэтага рытуала ў вашай партыі мусіць быць прынамсі 9 чалавек, і частка зь іх атрымае шкоду у працэсе.{newline}{newline}"/>
  <string id="str_tor_damagesystem.title" text="Сістэма Шкоды"/>
  <string id="str_tor_damagesystem.text" text="   Мы рэалізавалі ўласную сістэму пашкоджаньняў, якая ўлічвае мноства фактараў падчас бітвы, напрыклад, тыпы адзінак і шкоды ды мадыфікатары супраціву, якія выкарыстоўваюць асобныя персанажы. Сістэма пашкоджаньняў працуе разам з базавай сістэмай пашкоджаньняў Bannerlord, заснаванай на фізіке. Магутны своечасова нанесены удар будзе дадаткова ўзмоцнены магічнымі і іншымі нефізычнымі эфектамі. Зь іншага боку, ужываюцца магічныя супрацівы, напрыклад, этэрныя адзінкі атрымліваюць меней шкоды ад немагічнай зброі.{newline}{newline}   Тыпы шкоды{newline}   - Фізычная, звычайная, шкода, якую наносіць зброя, і часам заклёны.{newline}   - Магічная шкода, яе наносіць большасьць заклёнаў.{newline}   - Вогненая шкода, яе наносяць адмысловыя стрэльбы і большасьць заклёнаў зыркіх чараўнікоў.{newline}   - Сьвятая шкода, яе наносіць большасьць здольнасьцяў мольбітаў і нават пэўныя сьвятыя ваяры.{newline}   - Маланкавая шкода, яе наносяць нябёсныя чараўнікі і вышэйшыя цнатліўкі.{newline}{newline}   Прапорцыі шкоды{newline}   Калі пэўная зброя ці тып адзінкі валодаюць эфектамі нефізычнай шкоды, іх шкоду льга падзяліць на катэгорыі, напрыклад, заклёны наносяць поўную шкоду, адпаведную элементу выкарыстанай магіі.{newline}{newline}   Бафы, дэбафы і супрацівы{newline}   Пэўны магічны рыштунак і здольнасьці могуць узмацняць нанасімую шкоду, зьніжаць атрымліваемую шкоду ці ўзмацняць пэўны тып шкоды. Так, напрыклад, падчас праходжаньня гульні льга адначасова ўзмацняць выкарыстаньне вогненай магіі ды зьніжаць шкоду, атрымліваемую ад цёмнай магіі. Важна адзначыць, што супрацівы і бафы шкоды мусяць адпаведаць тыпу шкоды, які яны блакуюць альбо ўзмацняюць.{newline}{newline}   Тыпы атакі{newline}   Частка бафаў і заклёнаў карысныя толькі для пэўных тыпаў атак, якія могуць быць шкодай Заклёнаў, шкодай блізкага ці далёкага бою. Толькі тыя перавагі, якія адпавядаюць тыпу атакі, будуць улічвацца падчас удара.{newline}{newline}   Захаваньне Аховы{newline}   Захаваньне Аховы з'яўляецца асаблівай формай супраціву. Захаваньне Аховы дзейнічае ў апошнюю чаргу падчас разьліку шкоды, і зьмяншае агульную шкоду на пэўную лічбу.{newline}{newline}   Разьлік шкоды{newline}   Для больш дэталёвай інфармацыі пра разьлік шкоды зьвяртайцеся да нашага дыскорда.{newline}{newline}{newline}"/>
  <string id="str_tor_engineeringgunpowder.title" text="Інжынерыя"/>
  <string id="str_tor_engineeringgunpowder.text" text="   Адной з галоўных асаблівасьцяў нашага мода з'яўляецца выкарыстаньне артылерыі ў бітвах. Яно зьвязана з навыкам гульца Інжынерыя. Павышэньне роўня навыка Інжынерыя адкрывае доступ да набываньня і выкарыстаньня артылерыі на полі бою. Пасьля дасягненьня 50 роўня Інжынерыі гулец можа набываць артылерыю сваёй фракцыі. Кожныя дадатковыя 50 роўняў Інжынерыі дазваляюць гульцу ўсталёўваць +1 дадатковую артылерыйскую прыладу.{newline}{newline}   Месца і шлях набыцьця {TOR_ARTILLERY} розныя ў розных фракцыяў.{newline}{newline}"/>
  <string id="str_tor_artillery.title" text="Артылерыя"/>
  <string id="str_tor_artillery.text" text="   Гарматы{newline}   Гарматы льга набыць у Імперскім горадзе Нульн праз гутарку з НГП Майстар-Інжынер. Гарматы даступныя толькі для Імперыі і маюць шэраг патрабаваньняў: каб атрымаць доступ да экрана набыцьця, спачатку трэба выканаць квэст, які дае Майстар-Інжынер. Для набыцьця і выкарыстаньня гармат гулец мусіць мець 50 ачкоў у навыке Інжынерыя, належаць да Імперскай фракцыі і мець у сваёй партыі артылерыстаў. Кожныя дадатковыя 50 ачкоў навыку Інжынерыя дазваляюць гульцу выкарыстоўваць +1 дадатковую Гармату.{newline}{newline}   Палявыя Трэбушэты{newline}   Гулец можа набыць Палявыя Трэбушэты ў Брэтоньскіх гарадах з Драўнянай Майстэрняй праз меню Гандлю. Гэта магутная артылерыя патрабуе 50 ачкоў у навыке Інжынерыя гульца, і артылерыстаў у партыі. Для слушнага кіраваньня аблогавай зброяй падчас бою артылерыстаў трэба прызначыць Трэбушэту. Кожныя дадатковыя 50 ачкоў навыку Інжынерыя дазваляюць гульцу выкарыстоўваць +1 дадатковы Трэбушэт.{newline}{newline}{newline}"/>
  <string id="str_tor_guwpowder.title" text="Порах"/>
  <string id="str_tor_guwpowder.text" text="   Адзін з нашых {TOR_ATTRIBUTES}, Порах, вядома, зьвязаны са зброяй кшалту мушкетонаў. Гулец мусіць выкарыстоўваць пістолі і іншую зброю чорнага пораха ў бітвах, каб павысіць свой навык Порах. Набыць гэтую зброю льга шляхам далучэньня да Імперскай фракцыі, дасягненьня 50 роўня ў Інжынерыі і выкананьня квэста, які выдае Майстар-Інжынер у Нульне, альбо ў звычайным гарадзкім меню Гандлю.{newline}{newline}   Пошук і здабыча (пасьля бітваў) нізкаякасных стрэльбаў - выдатны шлях пачаць гэты працэс адпачатку гульні.{newline}"/>
  <string id="str_tor_magic.title" text="Знаёмства з Магіяй"/>
  <string id="str_tor_magic.text" text="Магія і Некраманція маюць шмат агульных рысаў: да іх льга атрымаць доступ пасьля стварэньня персанажа, абраўшы адпаведную опцыю, таксама да іх льга атрымаць доступ на працягу гульні.{newline}{newline}   Каб атрымаць доступ да магіі, трэба зьвярнуцца да магістра/цёмнага магістра і запытаць ‘магічны тэст’, які па-сутнасьці ‘пратэстуе’ здольнасьці гульца да Вятроў Магіі і дазволіць з гэтага моманту выкарыстоўваць магію.{newline}{newline}   Магія і Некраманція маюць узроўні і прагрэсію, каб стаць мацнее і атрымаць доступ да больш моцных заклёнаў, трэба выкарыстоўваць магію ў бітвах, а потым зьвярнуцца да магістра адпаведнай фракцыі: Некраманты і Цёмныя Заклінальнікі мусяць зьвярнуцца да ‘Цёмнага Магістра’, для Імперскай фрацыі - да ‘Магістра’. Іх льга знайсьці ў гарадах і Магічным Коледжы Альтдорфа.{newline}   Зьвязаныя Тэмы:{newline}   {TOR_NECROMANCY}   {TOR_MAGIC}   {TOR_SPELLBOOK}   {TOR_SPELLSELECTION}   {TOR_ATTRIBUTES}   {newline}"/>
  <string id="str_tor_necromancy.title" text="Некраманція"/>
  <string id="str_tor_necromancy.text" text="   Некраманція:{newline}   Некраманція ў дадатак да ўсяго вышэй пералічанага дае здольнасьць узьнімаць мёртвых. Доступ да гэтай магіі дазваляе ўзьнімаць мёртвых пасьля бою дзеля ўзмацненьня сваіх войскаў, і наведваць пэўныя месцы на мапе кампаніі, напрыклад, {TOR_CURSEDLOCATIONS} дзеля рэкрутаваньня высокаўзроўневых адзінак нежыці, напрыклад, прывідаў. Глядзіце {TOR_RAISEDEAD}{newline}"/>
  <string id="str_tor_spellbook.title" text="Кніга Заклёнаў"/>
  <string id="str_tor_spellbook.text" text="   Кніга Заклёнаў:{newline}   У кнізе заклёнаў, даступнай праз экран персанажа, захоўваюцца ўсе веды пра магію, у тым ліку пра кампаньёнаў вашай партыі. На экране адлюстроўваецца інфармацыя пра магічныя здольнасьці персанажаў, напрыклад, пра максімальныя Вятры Магіі.{newline}{newline}   Усе вядомыя і вывучаныя заклёны пералічаны ў кнізе заклёнаў у адпаведных ведах, якія льга абраць з дапамогай закладак злева.{newline}{newline}   Апісаньні заклёнаў льга прачытаць, калі навесьці на іх указальнік мышы."/>
  <string id="str_tor_spellselection.title" text="Выбар Заклёнаў"/>
  <string id="str_tor_spellselection.text" text="   Націск на заклён у {TOR_SPELLBOOK} дазваляе дадаць заклён ува абраныя баявыя заклёны, якія будзе льга выкарыстаць у наступны боі. Усе астатнія заклёны ня будуць бачныя падчас бою. Калі ніводны заклён не абраны, то ўсе заклёны будуць даступныя.{newline}"/>
  <string id="str_tor_magicitems.title" text="Магічныя і Сьвятыя Прадметы"/>
  <string id="str_tor_magicitems.text" text="   Звычайна магічныя прадметы маюць фіялетавы фон і адмысловыя эфекты, пра якія льга прачытаць, калі навесьці ўказальнік мышы на блакітную выяву ўнізе падказкі. Гэтыя магічныя прадметы часта ўзмацняюць магічныя здольнасьці ўласніка ці забясьпечваюць дадатковую абарону. Гулец можа набыць іх у гандляроў Старога Сьвета ці перамагчы ўласьнікаў гэтых прадметаў у бітве.{newline}"/>
  <string id="str_tor_raise_dead.title" text="Узьняцьце Мёртвых"/>
  <string id="str_tor_raise_dead.text" text="   Пэўныя персанажы і фракцыі здольныя ўзьнімаць мёртвых ці прапаноўваць персанажам здольнасьць стаць нежыцьцю. Гулец можа атрымаць доступ да гэтай функцыі, калі будзе гуляць Некрамантам ці Вампірам.{newline}{newline}   Адраджэньне пасьля бітвы{newline}   У залежнасьці ад роўня інтэлекта існуе верагоднасьць, што кожная жывая істота, памёрлая ў бітве, ператварыцца ў малодшага ваяра нежыці і далучыцца да вашага войска.{newline}{newline}   Рабаваньне Магільняў{newline}   У ролі Некраманта вы таксама можаце выпрабаваць удачу ўва адраджэньні нежыці на мясцовых могілках, якія льга знайсьці ў вёсках. Вядома, гэтае нясе пэўную рызыку, бо большасьць ‘добрых’ фракцыяў адразу зьненавідзяць вас, апроч таго, калі вы зоймецеся ўзьняцьцем нежыці ў гарадах або вёсках, вас могуць злавіць мясцовыя жыхары, і вам прыйдзецца змагацца, каб выжыць.{newline}{newline}   Сьвятары і іншыя кар'еры ня могуць практыкаваць некраманцію.{newline}"/>
  <string id="str_tor_attributes.title" text="Новыя Атрыбуты і Навыкі"/>
  <string id="str_tor_attributes.text" text="Discipline is an attribute made specifically for TOR, it contains three new core skills.{newline}   {newline}   Gunpowder:{newline}   The Gunpowder skill accounts for weapons like pistols, handguns or even grenade-launching blunderbusses. For learning this skill, use gunpowder weapons, or read according to books (see {TOR_SKILLBOOKS}) to obtain the minimal requirement for most guns. Characters and gunpowder units inside a party will benefit from several perks and benefits directed to this new weapon type. Note, that for better artillery weapon capacities like cannons, the player needs to target Engineering instead of gunpowder.{newline}   {newline}   Spellcraft:{newline}   The Spellcraft skill is restricted to all characters that are able to perform magic. Several perks will increase the character's magic capabilities or his use of knowledge about it. Skills are obtained via fighting with - and using magic in combat. New spells can be learned from spell trainers.{newline}   {newline}   Faith:{newline}   Faith is restricted to all believing people in the old world. Necromancers and Vampires are excluded from this skill. Faith can be increased by praying at a shrine ( see religious Locations) or in the case of some priest careers, by performing prayers during battles. Faith increases the duration of blessings. {newline}   {newline}   {newline}"/>
  <string id="str_tor_religion.title" text="Religious Locations"/>
  <string id="str_tor_religion.text" text="Around the world, several locations can be found for Characters to receive blessings of the gods. The blessings provide buffs for the whole party. Praying at a shrine will attract religious units, like flagellants and battle pilgrims, which join the praying party. Note that the player as well as other Lords will be provided effects from praying at a shrine. Additionally, your devotion for a god rises whenever you pray at a shrine.{newline}   {newline}   In the current state 3 gods are implemented, which each provide their own unique blessings. {newline}   {newline}   Taal, the All-father of the human gods, the god of hunters, provides a movement buff inside of forests for the party.{newline}   {newline}   Sigmar, the Uniter of mankind, provides a  health regeneration buff for heroes in parties.{newline}   {newline}   The Lady of the Lake provides a morale buff for all units within a party.{newline}   {newline}   Praying at a shrine is attached to the Faith skill and a higher faith skill will prolong the effects. New functions can also be unlocked, like “donations” which allow the player to increase renown by donating items to a shrine.{newline}   {newline}   {newline}   {newline}"/>
  <string id="str_tor_skillbooks.title" text="Skill Books"/>
  <string id="str_tor_skillbooks.text" text="Skill books are another feature we have alongside the magisters, magister will sell them and very similar to Warband, you will passively read the book as you travel or rest and it will provide you with skill points at the end.    They are sold for a fair amount so they aren’t easily accessed from the start of the game. {newline}   {newline}   To read them you must have the book inside your inventory. {newline}   Hover your mouse until the full text appear. In the lower right corner a magnifying glass is visible. If you have not already read the book, a text will appear that will explain that you selected the book for reading. If you already know the book, it will inform you that you know the book already. If you let time pass ( move around or wait) you will read the contents of the books and your skill in the appropriate skill will be increased.{newline}   {newline}   Books cannot be read twice. {newline}   {newline}   {newline}"/>
  <string id="str_tor_vampire.title" text="Vampire"/>
  <string id="str_tor_vampire.text" text="To start the game as a Vampire, you must choose the ‘Vampire nobility’ option during the character creation stage.    When you load onto the campaign map your character will have the skin and powers of a vampire, such as access to magic, necromancy and in the future other abilities.{newline}   {newline}   If you want to become a Vampire after starting a game as a regular human, you will have to join the Vampire Counts and speak to Mannfred once you have enough Renown and enough standing with him. Alternatively, you have to be part of the Order of the Blood Dragon, and ask Walach Harkon to become a Blood Knight. Doing so will provide an option for you to ‘receive the blood kiss’ which will then change your character into a Vampire and gain a  Blood Line Career.   {newline}   Vampires learn new magic through Dark Magister NPC’s found in settlements, similar to normal magic users.{newline}   {newline}   {newline}"/>
  <string id="str_tor_prayers.title" text="Priests and Prayers"/>
  <string id="str_tor_prayers.text" text="Priest Careers and  prayers{newline}   Starting as a priest acolyte, or as a damsel of the lady, will make the player representative of the beliefs in the old world. They are the only careers and people that have access to prayers or battle prayers.{newline}   {newline}   {newline}   Other than spells, prayers are directly unlocked upon reaching a certain skill level in the “Faith” skill. Starting with the adapt skill at the “Novice Prayer” prayer perk up to the “Grand prayer” perk at skill 125, new prayers will be unlocked. Non Priest career types, cannot unlock any prayers for combat but can receive the blessings from Religious Locations. {newline}   {newline}   Prayers are very powerful, to balance this the ability cooldown is shared across all prayers and is usually both long, and not immediately available. Of course, vampires and necromancers will also be blocked from access to such abilities.  {newline}   {newline}   In the current state 8 prayers are accessible:{newline}   {newline}   Sigmar:{newline}   - Healing hand: Troops inside an area get healed for 5 healthpoints per second for a total duration of 9 seconds.{newline}   - Armour of the Righteous: Allies in a 3 meter target radius gain 35% physical resistance for 8 seconds.{newline}   - Vanquish: Allies in a target radius gain a burning weapon trait, that ignites enemies and deals fire damage.{newline}   - Comet of Sigmar: A projectile is launched at the enemy, dealing about 30 holy damage. The explosion can knock down enemies and dismount riders.{newline}   {newline}   {newline}   Lady of the Lake{newline}   - Aura of the Lady: Protects allies from magic fire and Lighnting Spell damage by 80% {newline}   - Shield Of Combat: Adds 40% physical resistance against ranged damage for 15 seconds to the caster and surrounding friendly units.{newline}   - Lady's Favour: Increaes attack speed for units inside an area by 25%. {newline}   - Aerial Shield: Protects allies inside an area from ranged damage completely. {newline}   {newline}   {newline}"/>
  <string id="str_tor_text_adventures.title" text="Text adventures"/>
  <string id="str_tor_text_adventures.text" text="From time to time while travelling through the world, events can occur that need the action of the player. During the events, the game can’t be saved and the story has to be finished before the game continues. {newline}   {newline}   Based on character skills and other attributes, like being a necromancer or vampire, the choices and approaches in the situation differ, as well the Chance of a positive outcome vary. The Outcome of the events can affect the world.{newline}   {newline}   These Events are triggered randomly and sometimes based on situations and the surrounding of the player. {newline}   {newline}   {newline}"/>
 </strings>
</base>