<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<base xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" type="string">
 <strings>
  <!--input/module_strings/module_strings_arab.xml-->
  <string id="arab.father" text="Халід"/>
  <string id="arab.mother" text="Марыя"/>
  <string id="E11BE_desc" text="У 1700 годзе Арабскі сьвет перажываў паступовы адыход ад жорсткага кантролю Асманскай Імпэрыі і ўзьнікненьне ўплывовых мясцовых дынастыяў у такіх правінцыях, як Егіпет, Сірыя і Ірак. Хаця большая частка краю фармальна прызнавала ўладу Асманскага Султана, на ўскраінах мацнелі самастойныя сілы — як, напрыклад, дынастыя Алаўітаў у Марока альбо марская дзяржава Омана. У грамадзтве панавала традыцыйная герархія: гарадзкія вучоныя, гандляры і ўплывовыя Бедуінскія плямёны, што кантралявалі шырокія пустынныя прасторы. У эканамічным пляне край заставаўся важным зьвяном у сусьветным гандлі, хаця ўсё мацней адчуваў канкурэнцыю з боку Эўрапейскіх марскіх панстваў. Культурнае жыцьцё трымалася на Ісламскай навуковай традыцыі і Суфійскай містыцы, падтрымліваючы даволі ўстойлівы, але кансэрватыўны лад напярэдадні вялікіх зьменаў новай эпохі."/>
  <string id="E11FA_adj_cul" text="Арабы"/>
  <string id="E11FA_cul_name" text="Арабская"/>
  <string id="E11FA_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Каліфа{?}Каліф{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11FA_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Эміра{?}Эмір{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11FA_noble_m" text="Эмір"/>
  <string id="E11FA_noble_f" text="Эміра"/>
  <string id="E11FA_ruler_m" text="Каліф"/>
  <string id="E11FA_ruler_f" text="Каліфа"/>
  <string id="E11FA_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Каліфа{?}Каліф{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11FA_n_cul" text="Арабы"/>
  <string id="E11FA_adj_fac" text="Арабская"/>
  <string id="E11FA_short_term" text="Арабы"/>
  <string id="E11FA_formal_name" text="Арабы"/>
  <string id="E11FA_informal_name" text="Арабы"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_armenian.xml-->
  <string id="armenian.father" text="Тыгран"/>
  <string id="armenian.mother" text="Грыпсімэ"/>
  <string id="E11ARM_desc" text="У 1700 годзе Арменія заставалася падзеленай паміж Асманскай Імпэрыяй на захадзе і Сафавідзкай Персіяй на ўсходзе — падзел, замацаваны яшчэ дамовай у Зугабе 1639 году. Гэты час стаў важным этапам для Армянскага вызвольнага руху: такія дзеячы, як Ізраэль Оры, актыўна шукалі падтрымкі ў Эўрапейскіх дзяржаваў і Пятра Вялікага, імкнучыся вызваліць краіну ад Мусульманскага панаваньня. У грамадзкім жыцьці галоўную ролю адыгрывала Армянская Апостальская Царква, якая захоўвала нацыянальную тоеснасьць і культурную спадчыну, падтрымліваючы школы і храмы нягледзячы на палітычную раздробленасьць. На ўсходзе, у Сюніку і Арцаху (Карабаху), уладу трымалі паўсамастойныя Армянскія валадары — Мэлікі. Аднак шырокія пласты насельніцтва цярпелі ад цяжкіх падаткаў і рэлігійнага ціску, таму ўсё большую ролю пачынала адыгрываць заможная Армянская купецкая дыяспара, што падтрымлівала адукацыю і нацыянальныя памкненьні."/>
  <string id="E11ARM_adj_cul" text="Арменія"/>
  <string id="E11ARM_cul_name" text="Армянская"/>
  <string id="E11ARM_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Тагуі{?}Тагавор{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11ARM_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Дойтун{?}Ішхан{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11ARM_noble_m" text="Ішхан"/>
  <string id="E11ARM_noble_f" text="Дойтун"/>
  <string id="E11ARM_ruler_m" text="Тагавор"/>
  <string id="E11ARM_ruler_f" text="Тагуі"/>
  <string id="E11ARM_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Тагуі{?}Тагавор{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11ARM_n_cul" text="Арменія"/>
  <string id="E11ARM_adj_fac" text="Армянская"/>
  <string id="E11ARM_short_term" text="Арменія"/>
  <string id="E11ARM_formal_name" text="Армянскае Кілікійскае Тагаворства"/>
  <string id="E11ARM_informal_name" text="Арменія"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_aserai.xml-->
  <string id="aserai.father" text="Анвар"/>
  <string id="aserai.mother" text="Марыям"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_baltic.xml-->
  <string id="balticfather" text="Францішак"/>
  <string id="balticmother" text="Ружана"/>
  <string id="balticdescription" text="У 1700 годзе Балтыйскія народы — Беларусы, Эстонцы, Латышы і Літоўцы — былі закранутыя пачаткам Вялікай Паўночнай Вайны (1700–1721), канфлікту, які кінуў выклік дамінаваньню Швэцыі ў краі. Значная частка сучаснай Эстоніі і поўначы Латвіі знаходзілася пад Шведзкай уладай, дзе рабіліся спробы абмежаваць уплыў мясцовай Балтыйска-Нямецкай шляхты і палепшыць становішча Эстонскага і Латвійскага насельніцтва. У той жа час Літва ўваходзіла ў склад Польска-Літоўскай Рэчы Паспалітай і перажывала палітычную нестабільнасьць, стаўшы адным з першых тэатраў ваенных дзеяньняў. Гэты перыяд азнаменаваўся войнамі, масавым голадам і хваробамі, што ўрэшце прывяло да заняпаду Шведзкай улады і ўключэньня Балтыйскіх зямель у склад Маскоўскай імперыі. У гэтых зьменах улады сацыяльная структура на поўначы знаходзілася пад уплывам Нямецкамоўнай эліты, а на поўдні дамінавала Паланізаваная шляхта. Беларускае, Эстонскае, Латвійскае і Літоўскае насельніцтва, пераважна сялянскае і захоўвала сваю мову і культурную спадчыну праз вусную традыцыю."/>
  <string id="balticrulertitle" text="{?RULER.GENDER}Вялікая Княжна{?}Вялікі Князь{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="balticnobletitle" text="{?RULER.GENDER}Княжна{?}Князь{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="balticofficial" text="Князь"/>
  <string id="balticofficialf" text="Княжна"/>
  <string id="balticruler" text="Вялікі Князь"/>
  <string id="balticrulerf" text="Вялікая Княжна"/>
  <string id="balticrulerterm" text="{?RULER.GENDER}Вялікая Княжна{?}Вялікі Князь{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="balticfactionadjective" text="Літоўская"/>
  <string id="balticfactionshortterm" text="Літва"/>
  <string id="balticfactionformalname" text="Літва"/>
  <string id="balticfactioninformalname" text="Літоўскае Княства"/>
  <string id="balticcultureadjective" text="Літоўская"/>
  <string id="balticcultureneutralterm" text="Літва"/>
  <string id="balticmembers" text="Літва"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_battania.xml-->
  <string id="battania.father" text="Кіліян"/>
  <string id="battania.mother" text="Эньне"/>
  <string id="E11IR_adj_cul" text="Ірландыя"/>
  <string id="E11IR_cul_name" text="Ірландзкая"/>
  <string id="E11IR_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Банрыён{?}Ард-Ры{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11IR_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Банлайт{?}Флайт{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11IR_noble_m" text="Банлайт"/>
  <string id="E11IR_noble_f" text="Флайт"/>
  <string id="E11IR_ruler_m" text="Ард-Ры"/>
  <string id="E11IR_ruler_f" text="Банрыён"/>
  <string id="E11IR_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Банрыён{?}Ард-Ры{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11IR_n_cul" text="Ірландыя"/>
  <string id="E11IR_adj_fac" text="Ірландзкая"/>
  <string id="E11IR_short_term" text="Ірландыя"/>
  <string id="E11IR_formal_name" text="Ірландзкае Панства"/>
  <string id="E11IR_informal_name" text="Ірландыя"/>
  <string id="E11IR_desc" text="У 1700 годзе Ірландзкі народ жыў у грамадзтве, глыбока раз'яднаным у выніку кансалідацыі Пратэстанцкай Вярхушкі — вузкага Англіканскага слою, які пасьля Вільгельмавай Вайны амаль цалкам засяродзіў у сваіх руках палітычную і эканамічную ўладу. Пераважная большасьць насельніцтва — Рымска-Каталіцкія сяляне — сутыкнулася з увядзеньнем карных законаў, шэрагу дыскрымінацыйных актаў, якія сыстэмна пазбаўлялі іх права голасу, магчымасьці займаць дзяржаўныя пасады і валодаць або спадкаваць зямлю; у выніку да пачатку XVIII стагодзьдзя доля Каталіцкага землеўладаньня скарацілася прыблізна да 14 %. Поўнач краю была заселеная ўсё больш шматлікім і працавітым насельніцтвам Прэсьбітэрыянаў (пераважна Шатландзкага паходжаньня); аднак і яны цярпелі ад юрыдычных абмежаваньняў паводле сакрамэнтальнага тэсту, хаця іх эканамічнае становішча заставалася лепшым за становішча вясковай Каталіцкай большасьці. Ва ўмовах аграрнай эканомікі, пазначанай крайняй беднасьцю і адсутным землеўладаньнем, многія Ірландцы жылі на мяжы выжываньня, што стала пачаткам шматвяковай традыцыі эміграцыі ў Еўропу і Амерыку."/>
  <!--input/module_strings/module_strings_bulgarian.xml-->
  <string id="bulgarian.father" text="Радослав"/>
  <string id="bulgarian.mother" text="Драгана"/>
  <string id="E11BUL_desc" text="У 1700 годзе Балгарскі народ жыў пад шматвяковым прыгнётам Асманскай Імперыі; гэты перыяд характарызаваўся тым, што Балгары аднасіліся да катэгорыі раяў (немусульманскіх падданых), і іх змаганьнем за захаваньне самабытнай культурнай ідэнтычнасьці. Насельніцтва Балгарыі было пераважна аграрным, жыло ў маленькіх вясковых селішчах, дзе людзі пакутавалі ад цяжкіх падаткаў і «крывавага падатку» (дэўшырмэ), хаця ім звычайна было дазвалена спавядаць сваю веру ў межах мілетнай сістэмы. Гэтая эпоха стала духоўным і культурным заняпадам: самастойны Балгарскі Патрыярхат быў скасаваны, і народ апынуўся пад уладай Канстантынопальскага Сусьветны Патрыярхату, якім кіравалі Грэкі і які часта выціскаў Балгарскую мову на карысьць Грэцкай. Але ў 1700 годзе ўжо насьпявалі перадумовы Балгарскага Нацыянальнага Адраджэньня: хаця да шырокага рэвалюцыйнага ўздыму заставаліся дзесяцігодзьдзі, Балгарскія манастыры, як Рыльскі і Хіляндарскі, былі важнымі асяродкамі захаваньня Славянскай пісьменнасьці і гістарычнай памяці, зьберагаючы мову і спадчыну, што ўрэшце запалілі Нацыянальнае Адраджэньне XVIII стагодзьдзя."/>
  <string id="E11BUL_adj_cul" text="Балгарыя"/>
  <string id="E11BUL_cul_name" text="Балгарская"/>
  <string id="E11BUL_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Царыца{?}Цар{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11BUL_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Балярка{?}Балярын{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11BUL_noble_m" text="Балярын"/>
  <string id="E11BUL_noble_f" text="Балярка"/>
  <string id="E11BUL_ruler_m" text="Цар"/>
  <string id="E11BUL_ruler_f" text="Царыца"/>
  <string id="E11BUL_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Царыца{?}Цар{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11BUL_n_cul" text="Балгарыя"/>
  <string id="E11BUL_adj_fac" text="Балгарская"/>
  <string id="E11BUL_short_term" text="Балгарыя"/>
  <string id="E11BUL_formal_name" text="Балгарыя"/>
  <string id="E11BUL_informal_name" text="Балгарыя"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_byzantine.xml-->
  <string id="byzantine.father" text="Грэгорыёс"/>
  <string id="byzantine.mother" text="Каліёпа"/>
  <string id="E11BYZ_desc" text="У 1700 годзе Грэцкі народ быў аб'яднаны ў межах Асманскай Імпэрыі і жыў у складзе Рум-Мілета — рэлігійна-адміністрацыйнай адзінкі, дзе Канстантынопальскі Сусьветны Патрыярх выступаў адначасова як духоўны і грамадзкі кіраўнік. Хаця большасьць насельніцтва складалі вясковыя сяляне, абцяжараныя высокімі падаткамі і эпізадычным «крывавым падаткам» (дэўшырмэ), у Канстантынопалі ўзьнікла новая Грэцкая эліта — Фанарыёты, якія дасягнулі ўплыву і занялі важныя дыпляматычныя і адміністрацыйныя пасады ў Асманскай уладзе. Гэтая эпоха таксама адзначыла пачатак істотных эканамічных зьменаў: Грэцкія гандляры і карабельнікі пашыралі свае марскія гандлёвыя сеткі ў Міжземным і Чорным морах, закладаючы гандлёвую аснову пазьнейшага Грэцкага асьветніцтва. Нягледзячы на статус падпарадкаваных падданых, Грэкі захоўвалі ўстойлівую нацыянальную ідэнтычнасьць празь захаваньне Грэцкай мовы і Праваслаўных традыцыяў, якія падтрымліваліся мясцовымі супольнасьцямі і царквою напярэдадні нарастаньня нацыянальнага адраджэньня."/>
  <string id="E11BYZ_adj_cul" text="Грэцыя"/>
  <string id="E11BYZ_cul_name" text="Грэцкая"/>
  <string id="E11BYZ_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Базіліса{?}Базілеўс{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11BYZ_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Дукіса{?}Дукс{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11BYZ_noble_m" text="Дукс"/>
  <string id="E11BYZ_noble_f" text="Дукіса"/>
  <string id="E11BYZ_ruler_m" text="Базілеўс"/>
  <string id="E11BYZ_ruler_f" text="Базіліса"/>
  <string id="E11BYZ_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Базіліса{?}Базілеўс{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11BYZ_n_cul" text="Грэцыя"/>
  <string id="E11BYZ_adj_fac" text="Грэцкая"/>
  <string id="E11BYZ_short_term" text="Грэцыя"/>
  <string id="E11BYZ_formal_name" text="Грэцыя"/>
  <string id="E11BYZ_informal_name" text="Грэцыя"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_cossack.xml-->
  <string id="kryvian.father" text="Самійло"/>
  <string id="kryvian.mother" text="Аксінія"/>
  <string id="kryviandescription" text="У 1700 годзе Казацтва ўяўлялі сабой напаўсамастойныя, мілітарызаваныя памежныя супольнасьці, што жылі ўздоўж Усходне-Еўрапейскіх рубяжоў — перадусім на Дняпры, Доне і ў нізоўях Волгі. Складзеныя пераважна з Праваслаўных Славянскіх народаў — найперш Украінцаў і Паўднёвых Маскавітаў — яны арганізоўваліся ў войскі (Гетманацкія альбо Атаманскія), якімі кіравалі абраныя верхаводы. Казакі высока шанавалі асабістую свабоду, ваенную доблесьць і супольнае самакіраваньне. Казацтва служыла ў ролі выдатнай коньніцы і пяхоты, славілася сваімі набегамі, рачным вядзеньнем вайны і абаронай ад Асманскіх, Татарскіх і Польска-Літоўскіх сілаў, а таксама выконвала ролю памежных войскаў у буйнейшых гаспадарствах, кшалту Рэчы Паспалітай і Маскоўскага Царства. Але ў 1700 годзе іх незалежнасьць усё больш абмяжоўвалася: Масковіяй Пятра І, і Рэччу Паспалітай, якія імкнуліся да ўзмацненьня кантролю, падаткаабкладаньня і інтэграцыі Казацкіх зямель, што заклала падмурак для паступовага згортваньня Казацкай аўтаноміі ў XVIII стагодзьдзі."/>
  <string id="kryvianrulertitle" text="{?RULER.GENDER}Гетманша{?}Гетман{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="kryviannobletitle" text="{?RULER.GENDER}Палкоўніца{?}Палкоўнік{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="kryvianofficial" text="Палкоўнік"/>
  <string id="kryvianofficialf" text="Палкоўніца"/>
  <string id="kryvianruler" text="Гетман"/>
  <string id="kryvianrulerf" text="Гетманша"/>
  <string id="kryvianrulerterm" text="{?RULER.GENDER}Гетманша{?}Гетман{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="kryvianfactionadjective" text="Казацкая"/>
  <string id="kryvianfactionshortterm" text="Казакі"/>
  <string id="kryvianfactionformalname" text="Казацкі Гетманат"/>
  <string id="kryvianfactioninformalname" text="Казацкі Гетманат"/>
  <string id="kryviancultureadjective" text="Казацкая"/>
  <string id="kryviancultureneutralterm" text="Казакі"/>
  <string id="kryvianmembers" text="Казакі"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_dutch.xml-->
  <string id="dutch.father" text="Хендрык"/>
  <string id="dutch.mother" text="Гертрут"/>
  <string id="E11GER_desc" text="У 1700 году Галяндзкі народ дасягнуў вяршыні магутнасьці Галяндзкай Рэспублікі ў позьнім Залатым Веку, які быў адзначаны надзвычайным росквітам, сусьветным гандлем і культурнымі дасягненьнямі. Цэнтрам панства былі Аб'яднаныя правінцыі, а Галяндзкае грамадзтва было высока ўрбанізаванае, арыентаванае на гандаль і ў значнай ступені кантралявалася магутным гандлярскім пластам, які кіраваў фінансамі, марскім гандлем і заморскімі прадпрыемствамі праз такія інстытуты, як Галяндзкая Ост-Індзкая і Вэст-Індзкая Кампаніі. Насельніцтва адрозьнівалася рэлігійнай разнастайнасьцю паводле Еўрапейскіх меркаў — пераважна Кальвінісцкае, але з адноснай верацярпімасьцю да Каталікоў, Габрэяў і іншых Пратэстантаў — у той час як кіраваньне ажыцьцяўлялася не абсалютным манархам, а правінцыйнымі маёнткамі і сем'ямі рэгентаў. Але да 1700 году Рэспубліка сутыкнулася з узмацненьнем вайсковага ціску з боку Францыі і Англіі, а таксама з ростам канкурэнцыі ў гандлі, што азначала павольны пераход ад панаваньня да адноснага заняпаду ў XVIII стагодзьдзі."/>
  <string id="E11GER_adj_cul" text="Галяндыя"/>
  <string id="E11GER_cul_name" text="Галяндзкая"/>
  <string id="E11GER_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Штадхольдарка{?}Штадхольдар{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11GER_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Фраў{?}Ёнкер{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11GER_noble_m" text="Ёнкер"/>
  <string id="E11GER_noble_f" text="Фраў"/>
  <string id="E11GER_ruler_m" text="Штадхольдар"/>
  <string id="E11GER_ruler_f" text="Штадхольдарка"/>
  <string id="E11GER_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Штадхольдарка{?}Штадхольдар{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11GER_n_cul" text="Галяндыя"/>
  <string id="E11GER_adj_fac" text="Галяндзкая"/>
  <string id="E11GER_short_term" text="Галяндыя"/>
  <string id="E11GER_formal_name" text="Галяндзкая Рэспубліка"/>
  <string id="E11GER_informal_name" text="Галяндыя"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_empire.xml-->
  <string id="empire.father" text="Себасцьян"/>
  <string id="empire.mother" text="Аўрэлія"/>
  <string id="E11GE_adj_cul" text="Гішпанія"/>
  <string id="E11GE_cul_name" text="Гішпанская"/>
  <string id="E11GE_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Рэйна{?}Рэй{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11GE_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Ідальга{?}Ідальго{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11GE_noble_m" text="Ідальго"/>
  <string id="E11GE_noble_f" text="Ідальга"/>
  <string id="E11GE_ruler_m" text="Рэй"/>
  <string id="E11GE_ruler_f" text="Рэйна"/>
  <string id="E11GE_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Рэйна{?}Рэй{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11GE_n_cul" text="Гішпанія"/>
  <string id="E11GE_adj_fac" text="Гішпанская"/>
  <string id="E11GE_short_term" text="Гішпанія"/>
  <string id="E11GE_formal_name" text="Гішпанская Імперыя"/>
  <string id="E11GE_informal_name" text="Гішпанія"/>
  <string id="E11GE_desc" text="У 1700 годзе народ Гішпаніі жыў на бурлівым гістарычным скрыжаваньні, адзначаным сьмерцю бязьдзетнага Караля Карла II, апошняга з Гішпанскіх Габсбургаў, што выклікала глябальную Вайну за Гішпанскую Спадчыну. Насельніцтва існавала ў грамадстве, глыбока вызначаным жорсткімі іерархіямі Старажытнага Рэжыму, дзе магутная зямельная шляхта і Гішпанская Інквізіцыя падтрымлівалі строгую рэлігійную і сацыяльную артадоксію. Хаця Гішпанія ўсё яшчэ кіравала велізарнай заморскай імперыяй, якая ахоплівала Амерыку і Філіпіны, унутраная эканоміка была моцна аслабленая дзесяцігодзьдзямі ваеннага зьнясіленьня, высокімі падаткамі і зьмяншэньнем паступленьня Амерыканскага срэбра. Большасьць Гішпанцаў былі сялянамі альбо працаўнікамі, якія сутыкаліся з эканамічным застоем, аднак пераход да Бурбонскай дынастыі пад уладай Філіпа V у 1700 годзе пачаў укараняць цэнтралізатарскія рэформы Французкага ўзору. Нягледзячы на гэтыя палітычныя зрухі, Гішпанская ідэнтычнасьць заставалася ўкаранёнай у глыбокай адданасьці Рымска-Каталіцкай веры і традыцыяналісцкай культуры, якая супраціўлялася раньнім хвалям Еўрапейскага Асьветніцтва."/>
  <!--input/module_strings/module_strings_english.xml-->
  <string id="english.father" text="Крыстафер"/>
  <string id="english.mother" text="Вікторыя"/>
  <string id="E11EN_desc" text="У 1700 годзе Англійскі народ жыў у грамадстве, якое перажывала хуткія пераўтварэньні пасьля Слаўнай Рэвалюцыі 1688 года, што ўстанавіла канстытуцыйную манархію і замацавала перавагу Парламента. Насельніцтва было пераважна вясковым і аграрным, аднак Англія была найбольш урбанізаванай краінай у Еўропе, а Лондан служыў буйнейшым гандлёвым цэнтрам з насельніцтвам больш за 500 000 чалавек. Гэты перыяд адзначыўся ўздымам магутнага сярэдняга саслоўя — гандляроў, прафесіяналаў і прадпрымальнікаў, — якія спрыялі разьвіцьцю спажывецкай культуры і росту Брытанскай Імперыі праз глябальныя гандлёвыя сеткі. Хаця Англіканская Царква заставалася дзяржаўнай рэлігіяй, Акт аб Талерантнасці 1689 года надаў абмежаваную свабоду Пратэстанцкім дысідэнтам, аднак Каталікі заставаліся юрыдычна абмежаванымі. Напярэдадні Акта аб Уніі 1707 года Англійская ідэнтычнасьць усё больш зьвязвалася з марской магутнасьцю, зараджэньнем прамысловага прота-капіталізму і ўяўленьнем пра Англійскія свабоды, якія адрозьнівалі іх ад абсалютных манархіяў кантынента."/>
  <string id="E11EN_adj_cul" text="Англія"/>
  <string id="E11EN_cul_name" text="Англійская"/>
  <string id="E11EN_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Каралева{?}Кароль{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11EN_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Лэдзі{?}Лорд{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11EN_noble_m" text="Лорд"/>
  <string id="E11EN_noble_f" text="Лэдзі"/>
  <string id="E11EN_ruler_m" text="Кароль"/>
  <string id="E11EN_ruler_f" text="Каралева"/>
  <string id="E11EN_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Каралева{?}Кароль{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11EN_n_cul" text="Англія"/>
  <string id="E11EN_adj_fac" text="Англійская"/>
  <string id="E11EN_short_term" text="Англія"/>
  <string id="E11EN_formal_name" text="Англійскае Каралеўства"/>
  <string id="E11EN_informal_name" text="Англія"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_finnic.xml-->
  <string id="finnicfather" text="Вэлла"/>
  <string id="finnicmother" text="Ляттэлэмб"/>
  <string id="finnicdescription" text="У 1700 годзе Фінскія народы — галоўным чынам Фіны, Эстонцы і Карэлы — жылі на небясьпечным памежжы, разьдзеленым між канкуруючымі амбіцыямі Шведзкай Імперыі і мацнеючым Маскоўскім Царствам. Пераважная большасьць насельніцтва складалася з Лютэранскіх сялян, якія жылі ў суровым аграрным асяродзьдзі, дзе выжываньне было пастаянным змаганьнем; гэты край дагэтуль адчуваў наступствы Вялікага Голаду 1695–1697 гадоў, які ў некаторых раёнах зьнішчыў да траціны насельніцтва. 1700 год адзначыўся катастрафічным пачаткам Вялікай Паўночнай Вайны, падчас якой Фінскія землі сталі асноўным полем баёў, што прывяло да дзесяцігодзьдзяў выпаленай зямлі, прымусовай рэкрутызацыі і ўрэшце да краху Шведзкага панаваньня. Нягледзячы на гэтыя цяжкасці, Фінская ідэнтычнасьць захоўвалася дзякуючы багатай вуснай традыцыі народнай паэзіі і высокаму ўзроўню пісьменнасьці, якая падтрымлівалася Лютэранскай царквой, бо сялянства мусіла ўмець чытаць Біблію на сваёй роднай мове. На ўсходзе Карэлы заставаліся культурна і рэлігійна адрознымі, пад уплывам Праваслаўнай царквы і ўзмацняючагася адміністрацыйнага ціску Маскоўскага панства."/>
  <string id="finnicrulertitle" text="{?RULER.GENDER}Эмянта{?}Пяалікё{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="finnicnobletitle" text="{?RULER.GENDER}Ванхін Найнен{?}Вецерані{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="finnicofficial" text="Вецерані"/>
  <string id="finnicofficialf" text="Ванхін Найнен"/>
  <string id="finnicruler" text="Пяалікё"/>
  <string id="finnicrulerf" text="Эмянта"/>
  <string id="finnicrulerterm" text="{?RULER.GENDER}Эмянта{?}Пяалікё{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="finnicfactionadjective" text="Фінская"/>
  <string id="finnicfactionshortterm" text="Фіны"/>
  <string id="finnicfactionformalname" text="Фінскае Панства"/>
  <string id="finnicfactioninformalname" text="Фіны"/>
  <string id="finniccultureadjective" text="Фінская"/>
  <string id="finniccultureneutralterm" text="Фіны"/>
  <string id="finnicmembers" text="Фіны"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_georgian.xml-->
  <string id="georgian.father" text="Хачатур"/>
  <string id="georgian.mother" text="Паранцэм"/>
  <string id="E11geor_desc" text="У 1700 годзе Картвэльскі (Грузінскі) народ на Каўказе жыў у стане глыбокай палітычнай раздробленасьці, апынуўшыся паміж суперніцтвам Асманскай і Сафавідзкай (Персіцкай) імперыяў. Краіна даўно ўжо распалася на некалькі меншых утварэньняў, у тым ліку ўсходнія каралеўствы Картлі і Кахэці, што знаходзіліся пад Персідзкім уплывам, і заходняе каралеўства Імэрэці, а таксама княствы, як Гурыя і Мінгрэлія, якія звычайна ўваходзілі ў Асманскую сферу. Гэты час адзначаўся крохкай аўтаноміяй, што трымалася на складанай дыпламатыі і трэцяй сіле — Картвэльскай эліце, якая займала высокія вайсковыя і адміністрацыйныя пасады ў Сафавідзкай дзяржаве, у той час як іхная радзіма цярпела ад цяжкіх данін і перыядычных нашэсцяў. Нягледзячы на гэтыя зьнешнія ціскі і часам прымусовыя або стратэгічныя пераходы іх кіраўнікоў у Іслам, Картвэльскі народ заставаўся трывала ўкаранёны ў сваёй Праваслаўна-Хрысьціянскай ідэнтычнасьці, а манастыры і царква выступалі галоўнымі носьбітамі нацыянальнай культуры і Картвэльскай мовы. Напярэдадні XVIII стагодзьдзя такія дзеячы, як Вахтанг VI, пачалі спрыяць культурнаму адраджэньню і зьвяртаць позірк да ўзрастаньне моцы Усерасейскай Імперыі як магчымага Хрысьціянскага саюзніка супраць імперскіх суседзяў."/>
  <string id="E11geor_adj_cul" text="Картвэльская"/>
  <string id="E11geor_cul_name" text="Картвэлія"/>
  <string id="E11geor_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Дэдопалі{?}Мэпэ{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11geor_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Дэда{?}Эрыставі{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11geor_noble_m" text="Эрыставі"/>
  <string id="E11geor_noble_f" text="Дэда"/>
  <string id="E11geor_ruler_m" text="Мэпэ"/>
  <string id="E11geor_ruler_f" text="Дэдопалі"/>
  <string id="E11geor_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Дэдопалі{?}Мэпэ{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11geor_n_cul" text="Картвэлія"/>
  <string id="E11geor_adj_fac" text="Картвэльская"/>
  <string id="E11geor_short_term" text="Картвэлія"/>
  <string id="E11geor_formal_name" text="Картвэльскае Панства"/>
  <string id="E11geor_informal_name" text="Картвэлія"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_german.xml-->
  <string id="german.father" text="Тобіяс"/>
  <string id="german.mother" text="Софія"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_hungarian.xml-->
  <string id="hungarian.father" text="Золтан"/>
  <string id="hungarian.mother" text="Ільдзіко"/>
  <string id="E11HU_desc" text="У 1700 годзе Вугорскі народ перажываў вырашальны пералом, калі Габсбурская манархія завяршыла вызваленьне іх земляў ад паўтарастагадовай Асманскай улады паводле Карлавіцкага Міру 1699 года. Хаця пагроза Турэцкага ярма адступіла, насельніцтва — складзенае з непакорнай зямельнай шляхты і ў значнай ступені бяспраўнага сялянства — сутыкнулася з новай барацьбой супраць цэнтралізатарскай і абсалютысцкай палітыкі Аўстрыйскіх імператараў. Гэты час адзначаўся глыбокімі рэлігійнымі і палітычнымі напружаннямі: Контррэфармацыя імкнулася вярнуць пераважна Пратэстанцкія Вугорскія землі да Каталіцызму, у той час як шляхта рашуча бараніла свае старажытныя канстытуцыйныя правы і шляхецкія вольнасьці. Сацыяльны ландшафт яшчэ больш ускладняўся спусташэньнямі памежных войнаў, якія прывялі да перасяленьня Сербаў, Немцаў і Славакаў у абязлюдненыя рэгіёны. Да 1700 года шырокае незадавальненьне высокімі Габсбургскімі падаткамі і прысутнасьцю чужаземнага войска паставіла Вугорскі народ на парог Паўстаньня Ракацы (1703–1711), вялікага нацыянальнага выступу, накіраванага на аднаўленне Вугорскай дзяржаўнай незалежнасьці."/>
  <string id="E11HU_adj_cul" text="Вугорская"/>
  <string id="E11HU_cul_name" text="Вугорыя"/>
  <string id="E11HU_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Кірайнэ{?}Кірай{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11HU_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Ішпанэ{?}Ішпан{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11HU_noble_m" text="Ішпан"/>
  <string id="E11HU_noble_f" text="Ішпанэ"/>
  <string id="E11HU_ruler_m" text="Кірай"/>
  <string id="E11HU_ruler_f" text="Кірайнэ"/>
  <string id="E11HU_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Кірайнэ{?}Кірай{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11HU_n_cul" text="Вугорыя"/>
  <string id="E11HU_adj_fac" text="Вугорская"/>
  <string id="E11HU_short_term" text="Вугорыя"/>
  <string id="E11HU_formal_name" text="Вугорскае Каралеўства"/>
  <string id="E11HU_informal_name" text="Вугорыя"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_italian.xml-->
  <string id="italian.father" text="Леанарда"/>
  <string id="italian.mother" text="Алесандра"/>
  <string id="E11IT_desc" text="У 1700 годзе Італьянскі народ жыў у раздробленым ландшафце незалежных гарадоў-дзяржаваў, Папскіх тэрыторыяў і правінцый пад замежным кантролем, якія ўсе стаялі на парозе вялікага геапалітычнага зруху. Большая частка паўвострава доўгі час знаходзілася пад гегемоніяй Гішпанскіх Габсбургаў, асабліва ў Каралеўстве Неапаля, Сіцыліі і Мілане; але сьмерць Карла II ў 1700 годзе выклікала Вайну за Гішпанскую Спадчыну, ператварыўшы Італію ў адзін з галоўных тэатраў канфлікту паміж Францыяй і Аўстрыйскімі Габсбургамі. Хаця марскія рэспублікі Венецыі і Генуі заставаліся незалежнымі, яны знаходзіліся ў стане канчатковага эканамічнага заняпаду, бо атлантычны гандаль выцясьняў міжземнаморскія шляхі. У сацыяльным плане насельніцтва было моцна стратыфікаванае: сельскае сялянства цярпела ад феадальных перажыткаў, а гарадская эліта працягвала падтрымліваць Позьнебарокавы культурны росквіт у музыцы і архітэктуры. Нягледзячы на палітычную раздробленасьць і эканамічны застой, агульнае пачуцьцё Італьянскай ідэнтычнасьці захоўвалася дзякуючы Каталіцкай царкве і высокаму прэстыжу Тасканскай літаратурнай мовы сярод адукаваных слаёў."/>
  <string id="E11IT_adj_cul" text="Італьянская"/>
  <string id="E11IT_cul_name" text="Італія"/>
  <string id="E11IT_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Рэджына{?}Рэкс{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11IT_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Сіньёра{?}Сіньёр{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11IT_noble_m" text="Сіньёр"/>
  <string id="E11IT_noble_f" text="Сіньёра"/>
  <string id="E11IT_ruler_m" text="Рэкс"/>
  <string id="E11IT_ruler_f" text="Рэджына"/>
  <string id="E11IT_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Рэджына{?}Рэкс{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11IT_n_cul" text="Італія"/>
  <string id="E11IT_adj_fac" text="Італьянская"/>
  <string id="E11IT_short_term" text="Італія"/>
  <string id="E11IT_formal_name" text="Італія"/>
  <string id="E11IT_informal_name" text="Італія"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_khuzait.xml-->
  <string id="khuzait.father" text="Чэнгіз"/>
  <string id="khuzait.mother" text="Хюма"/>
  <string id="E11CU_adj_cul" text="Туркі"/>
  <string id="E11CU_cul_name" text="Турэцкая"/>
  <string id="E11CU_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Хатун{?}Хан{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11CU_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Бегум{?}Бег{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11CU_noble_m" text="Бег"/>
  <string id="E11CU_noble_f" text="Бегум"/>
  <string id="E11CU_ruler_m" text="Хан"/>
  <string id="E11CU_ruler_f" text="Хатун"/>
  <string id="E11CU_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Хатун{?}Хан{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11CU_n_cul" text="Туркі"/>
  <string id="E11CU_adj_fac" text="Турэцкая"/>
  <string id="E11CU_short_term" text="Туркі"/>
  <string id="E11CU_formal_name" text="Турэцкі Султанат"/>
  <string id="E11CU_informal_name" text="Туркі"/>
  <string id="E11CU_desc" text="In 1700, the Turkic peoples spanned a massive geographical range from Southeastern Europe to Central Asia, primarily organized under three major Islamic gunpowder empires and various nomadic confederations. The Ottoman Turks remained the dominant political force, governing a multi-ethnic empire that, despite recent territorial losses in the Treaty of Karlowitz (1699), still controlled the Balkans, Anatolia, and the Arab world. To the east, Turkic-Persian dynasties like the Safavids in Iran and the Mughals in India—who maintained their Chaghatai Turkic heritage—presided over sophisticated, wealthy courts. In the Central Asian heartland, the Khanates of Khiva, Bukhara, and Kokand were the centers of Turkic-Uzbek power, though they faced increasing pressure from the expanding Russian and Qing empires. Across the Eurasian steppe, nomadic and semi-nomadic groups like the Kazakhs, Kyrgyz, and Turkmens maintained traditional tribal structures and pastoral lifestyles, while the Crimean Tatars served as a vital, semi-autonomous military frontier for the Ottomans. Despite these political divisions, the Turkic world was unified by the Sunni and Shia branches of Islam, the widespread use of Chaghatai and Oghuz Turkic languages, and a shared history of nomadic migration and imperial administration."/>
  <!--input/module_strings/module_strings_mercs.xml-->
  <string id="8GDgJCB4" text="We are the legendary Banu Tayy. Our services are always available to those who know how to pay well."/>
  <string id="bNReoRmt" text="If you ever find yourself in a position to hire warriors, you should consider the Order of Saint Michael. We know what it means to honor your word and contract, as we have seen the price of breaking faith."/>
  <string id="ELtT9ctL" text="You may know of the Kipchaks. On the battlefield, we are second to none. We expect to be paid according to our worth, and that is not cheap, but if we take your coin, you will have our oath to honor the terms of the contract, to our death if necessary."/>
  <string id="6UBdsXlo" text="We are the Taifa of Majorca, and the sea is our domain."/>
  <string id="a5LChqbr" text="We come from a land far far away. Beyond the reaches of the River Nile. "/>
  <string id="48g7K7Zi" text="We come from the mighty City of Genoa. We'll fight wherever there's coin to be made."/>
  <string id="sswCmQZ2" text="Have you ever met a Varangian before? You certainly won't forget, if you survive to tell the tale."/>
  <string id="U9u8Qeu4" text="Our company of Routiers is available at the right price. Don't get on our bad side though."/>
  <string id="QpBmbygb" text="You may have heard of us - the Order of Saint James. It is our sworn duty to protect the lowly classes from scum and villany."/>
  <string id="NeUilOqh" text="The Brabancons are well known throughout these parts. We'll gladly join your force if you are able to pay."/>
  <string id="YayEAKaI" text="Perhaps you have not heard of the Danishmends. This region belongs to us and you are trespassing."/>
  <string id="DLV6F3ob" text="Maybe you have not heard of the Pechenegs. We do venture much into the sewn lands, the corrupt lands. We bow to no Khan. We sew no grain. We keep to the old ways, out amid the great grasses."/>
  <string id="caKCwoPM" text="The Order of Assassins are the keepers of the secret. We watch from the shadows. Make foes of us at your peril."/>
  <string id="iOnsulPb" text="You may have heard of us. Men call us the Jomsvikings. Don't try and spread any of that Christian filth here, we serve the old gods."/>
  <!--input/module_strings/module_strings_nordic.xml-->
  <string id="sturgia.father" text="Freyr"/>
  <string id="sturgia.mother" text="Aslaug"/>
  <string id="E11NO_adj_cul" text="Norrœnir menn"/>
  <string id="E11NO_cul_name" text="Nordic"/>
  <string id="E11NO_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Drottning{?}Konungr{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11NO_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Kona Jarl{?}Jarl{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11NO_noble_m" text="Jarl"/>
  <string id="E11NO_noble_f" text="Kona Jarl"/>
  <string id="E11NO_ruler_m" text="Konungr"/>
  <string id="E11NO_ruler_f" text="Drottning"/>
  <string id="E11NO_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Drottning{?}Konungr{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11NO_n_cul" text="Nordic"/>
  <string id="E11NO_adj_fac" text="Nordics"/>
  <string id="E11NO_short_term" text="Nordic"/>
  <string id="E11NO_formal_name" text="Norrœnir menn"/>
  <string id="E11NO_informal_name" text="Norrœnir menn"/>
  <string id="E11NO_desc" text="In 1700, the Nordic peoples—comprising Danes, Norwegians, Swedes, Finns, and Icelanders—were primarily divided between two rival regional powers: the Dano-Norwegian Realm and the Swedish Empire. This year marked the explosive onset of the Great Northern War, as Denmark-Norway joined a coalition to challenge the Swedish Age of Greatness (Stormaktstiden) and its hegemony over the Baltic Sea. Socially, the population remained overwhelmingly agrarian and Lutheran, with the state-run Lutheran Church serving as the cornerstone of education, social morality, and identity. While Sweden’s absolute monarchy under Charles XII focused on military expansion and territorial defense, Denmark-Norway operated under its own system of absolutism, where the king held total authority over a vast territory stretching from the North Sea to the Arctic. Despite the constant strain of warfare and the lingering effects of the Little Ice Age on harvests, the Nordic peoples maintained a resilient maritime culture and a high degree of literacy, poised at a critical juncture that would ultimately see Sweden's imperial decline and the rise of a more balanced regional stability."/>
  <!--input/module_strings/module_strings_persian.xml-->
  <string id="E11PE_desc" text="In 1700, the Iranian people lived during the twilight of the Safavid Dynasty under the rule of Shah Sultan Husayn, a period characterized by external prestige but internal institutional decay. The population was a diverse mosaic of Persians, Azerbaijanis, Kurds, and various nomadic tribes, unified by the state-enforced Twelver Shia Islam which had become the bedrock of national identity. While the capital, Isfahan, remained one of the most beautiful and architecturally sophisticated cities in the world, the rural peasantry and merchant classes faced increasing economic hardship due to administrative corruption, religious intolerance toward minorities, and the rising power of the conservative ulama. This year was a critical calm before the storm; despite the relative peace of 1700, the Safavid state was on the verge of collapse, as brewing discontent among the Afghan tribes on the eastern frontier would soon lead to the catastrophic Hotaki invasion and the end of Safavid stability."/>
  <string id="E11PE_adj_cul" text="Iranian"/>
  <string id="E11PE_cul_name" text="Iranian"/>
  <string id="E11PE_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Sultana{?}Sultan{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11PE_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Emira{?}Emir{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11PE_noble_m" text="Emir"/>
  <string id="E11PE_noble_f" text="Emira"/>
  <string id="E11PE_ruler_m" text="Sultan"/>
  <string id="E11PE_ruler_f" text="Sultana"/>
  <string id="E11PE_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Sultana{?}Sultan{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11PE_n_cul" text="Iranians"/>
  <string id="E11PE_adj_fac" text="Iranians"/>
  <string id="E11PE_short_term" text="Iranian"/>
  <string id="E11PE_formal_name" text="Safavid Empire"/>
  <string id="E11PE_informal_name" text="Iranians"/>
  <string id="persianfather" text="Ardeshir"/>
  <string id="persianmother" text="Mandana"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_polish.xml-->
  <string id="polish.father" text="Ryszard"/>
  <string id="polish.mother" text="Janina"/>
  <string id="E11PO_desc" text="In 1700, the Polish people lived in the Polish-Lithuanian Commonwealth, a vast and decentralized state governed by a unique system of Golden Liberty that granted the Szlachta (nobility) unprecedented political rights and the power to elect their monarch. This year was a tragic turning point, as the newly elected King Augustus II the Strong drew the nation into the Great Northern War, turning Polish lands into a primary battleground for Swedish, Russian, and Saxon armies. While the nobility enjoyed a lifestyle defined by Sarmatism—a unique cultural identity blending Western chivalry with Eastern aesthetic influences—the vast majority of the population were rural peasants living under a restrictive and increasingly harsh system of serfdom. Despite the gathering political clouds and the weakening of the central state, the Polish people remained deeply committed to Roman Catholicism, which served as the cultural anchor of the nation amidst the encroaching influence of neighboring absolute monarchies."/>
  <string id="E11PO_adj_cul" text="Polish"/>
  <string id="E11PO_cul_name" text="Polish"/>
  <string id="E11PO_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Queen{?}King{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11PO_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Lady{?}Lord{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11PO_noble_m" text="Lord"/>
  <string id="E11PO_noble_f" text="Lady"/>
  <string id="E11PO_ruler_m" text="King"/>
  <string id="E11PO_ruler_f" text="Queen"/>
  <string id="E11PO_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Queen{?}King{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11PO_n_cul" text="Polish"/>
  <string id="E11PO_adj_fac" text="Polish"/>
  <string id="E11PO_short_term" text="Polish"/>
  <string id="E11PO_formal_name" text="The Kingdom of Poland"/>
  <string id="E11PO_informal_name" text="the Polish"/>
  <string id="polishfather" text="Gerard"/>
  <string id="polishmother" text="Alicja"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_portuguese.xml-->
  <string id="portuguese.father" text="Fernão"/>
  <string id="portuguese.mother" text="Guiomar"/>
  <string id="E11PORT_desc" text="In 1700, the Portuguese people lived in a society poised for a dramatic economic shift following the discovery of massive gold deposits in colonial Brazil just years earlier. Under the reign of Peter II, the nation was transitioning away from its former spice-trade dominance in Asia toward an Atlantic-centered economy that enriched the monarchy and the high nobility. While the capital, Lisbon, flourished as a wealthy cosmopolitan hub, the majority of the population remained rural, conservative, and deeply devout, with daily life heavily influenced by the Portuguese Inquisition and the Catholic Church. This year also marked a geopolitical turning point as Portugal prepared to enter the War of the Spanish Succession, leading to the 1703 Methuen Treaty with England, which would tie Portuguese commerce—particularly the wine and textile industries—closely to British interests for centuries. Despite the influx of colonial wealth, the period was characterized by a widening gap between the affluent urban elite and a peasantry struggling with agrarian stagnation and high taxation."/>
  <string id="E11PORT_adj_cul" text="Portuguese"/>
  <string id="E11PORT_cul_name" text="Portuguese"/>
  <string id="E11PORT_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Queen{?}King{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11PORT_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Lady{?}Lord{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11PORT_noble_m" text="Lord"/>
  <string id="E11PORT_noble_f" text="Lady"/>
  <string id="E11PORT_ruler_m" text="King"/>
  <string id="E11PORT_ruler_f" text="Queen"/>
  <string id="E11PORT_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Queen{?}King{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11PORT_n_cul" text="Portuguese"/>
  <string id="E11PORT_adj_fac" text="Portuguese"/>
  <string id="E11PORT_short_term" text="Portugal"/>
  <string id="E11PORT_formal_name" text="Portugal"/>
  <string id="E11PORT_informal_name" text="Portuguese"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_rus.xml-->
  <string id="rus.father" text="Vasylyi"/>
  <string id="rus.mother" text="Feofania"/>
  <string id="rusdescription" text="Around 1700, the Russian people lived in a vast, largely agrarian society ruled by the Tsardom of Muscovy, on the brink of profound transformation under Tsar Peter I (Peter the Great). Most Russians were Orthodox Christian peasants bound by serfdom, living in village communes and sustaining themselves through subsistence farming, while a small noble elite dominated landholding, military service, and government. Traditional customs, religious practice, and a deeply hierarchical social order shaped everyday life, even as Peter began imposing sweeping reforms to modernize the state, army, and economy along Western European lines. These changes—new taxes, military conscription, and cultural mandates—placed heavy burdens on the population but ultimately set Russia on a path toward becoming a major European power in the 18th century."/>
  <string id="rusrulertitle" text="{RULER.NAME} {?RULER.GENDER}Velikaya Knyazhna{?}Velikiy Knyaz{\?}"/>
  <string id="rusnobletitle" text="{RULER.NAME} {?RULER.GENDER}Knyazna{?}Knyaz{\?}"/>
  <string id="rusofficial" text="Knyaz"/>
  <string id="rusofficialf" text="Knyazhna"/>
  <string id="rusruler" text="Velikiy Knyaz"/>
  <string id="rusrulerf" text="Velikaya Knyazhna"/>
  <string id="rusrulerterm" text="{?RULER.GENDER}Velikaya Knyazhna{?}Velikiy Knyaz{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="rusfactionadjective" text="Rus"/>
  <string id="rusfactionshortterm" text="Rus"/>
  <string id="rusfactionformalname" text="Rus"/>
  <string id="rusfactioninformalname" text="Rus"/>
  <string id="ruscultureadjective" text="Rus"/>
  <string id="ruscultureneutralterm" text="Rus"/>
  <string id="rusmembers" text="Rus"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_scottish.xml-->
  <string id="scottish.father" text="Boyd"/>
  <string id="scottish.mother" text="Bethany"/>
  <string id="E11SC_desc" text="In 1700, the Scottish people lived in a nation defined by deep internal divisions and economic desperation on the eve of the Acts of Union 1707. The population was split between the English-speaking, Presbyterian Lowlands and the Gaelic-speaking, largely Catholic or Episcopalian Highlands, where clan structures still dictated social and military life. This year marked the absolute nadir of Scottish fortunes following the catastrophic failure of the Darien Scheme, a colonial venture in Panama that bankrupted nearly a quarter of the nation's liquid capital and left the populace facing widespread famine and poverty. While the Church of Scotland maintained a strict moral and educational grip on the Lowlands—fostering a level of literacy that would soon spark the Scottish Enlightenment—the political elite were increasingly divided over whether to maintain independent sovereignty or seek economic salvation through a formal union with England. Despite these hardships, Scottish identity remained fiercely distinct, anchored in a history of martial independence and a burgeoning intellectual culture centered in cities like Edinburgh and Glasgow."/>
  <string id="E11SC_adj_cul" text="Albannaich"/>
  <string id="E11SC_cul_name" text="Scottish"/>
  <string id="E11SC_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Banrìg{?}Rìgh{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11SC_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Bantiarna{?}Tiarna{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11SC_noble_m" text="Tiarna"/>
  <string id="E11SC_noble_f" text="Bantiarna"/>
  <string id="E11SC_ruler_m" text="Rìgh"/>
  <string id="E11SC_ruler_f" text="Banrìg"/>
  <string id="E11SC_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Banrìg{?}Rìgh{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11SC_n_cul" text="Albannaich"/>
  <string id="E11SC_adj_fac" text="Albannaich"/>
  <string id="E11SC_short_term" text="Alba"/>
  <string id="E11SC_formal_name" text="Rìoghachd na h-Alba"/>
  <string id="E11SC_informal_name" text="Albannaich"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_serbian.xml-->
  <string id="serbian.father" text="Ratimir"/>
  <string id="serbian.mother" text="Vidosava"/>
  <string id="E11SERB_desc" text="In 1700, the Serbian people were a nation divided and displaced, living primarily under the Ottoman Empire or within the Habsburg Monarchy following the Great Migration of the Serbs in 1690. While those remaining in Ottoman lands lived as rayah (tax-paying subjects) under the millet system, tens of thousands had recently settled in the Military Frontier of the Austrian Empire, serving as professional soldiers in exchange for religious freedom and land rights. This era was defined by a struggle for cultural survival, with the Serbian Orthodox Church acting as the sole institution preserving national identity, language, and the memory of the medieval Serbian kingdom. Despite the hardships of border warfare and perpetual migration, the year 1700 represented a critical consolidation of the Serbian diaspora in Central Europe, laying the intellectual and ecclesiastical foundations for the modern national revival that would emerge in the following century."/>
  <string id="E11SERB_adj_cul" text="Srbi"/>
  <string id="E11SERB_cul_name" text="Srbi"/>
  <string id="E11SERB_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Kraljica{?}Kralj{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11SERB_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Županka{?}Župan{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11SERB_noble_m" text="Župan"/>
  <string id="E11SERB_noble_f" text="Županka"/>
  <string id="E11SERB_ruler_m" text="Kralj"/>
  <string id="E11SERB_ruler_f" text="Kraljica"/>
  <string id="E11SERB_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Kraljica{?}Kralj{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11SERB_n_cul" text="Srbi"/>
  <string id="E11SERB_adj_fac" text="Srbi"/>
  <string id="E11SERB_short_term" text="Srbi"/>
  <string id="E11SERB_formal_name" text="Velikožupanska Srbija"/>
  <string id="E11SERB_informal_name" text="Srbi"/>
  <!--input/module_strings/module_strings_vlandia.xml-->
  <string id="vlandia.father" text="Gabriel"/>
  <string id="vlandia.mother" text="Jeanne"/>
  <string id="E11FR_adj_cul" text="French"/>
  <string id="E11FR_cul_name" text="French"/>
  <string id="E11FR_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Reine{?}Roi{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11FR_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Duchesse{?}Duc{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11FR_noble_m" text="Seigneur"/>
  <string id="E11FR_noble_f" text="Dame"/>
  <string id="E11FR_ruler_m" text="Roi"/>
  <string id="E11FR_ruler_f" text="Reine"/>
  <string id="E11FR_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Reine{?}Roi{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11FR_n_cul" text="French"/>
  <string id="E11FR_adj_fac" text="French"/>
  <string id="E11FR_short_term" text="France"/>
  <string id="E11FR_formal_name" text="Kingdom of France"/>
  <string id="E11FR_informal_name" text="French"/>
  <string id="E11FR_desc" text="In 1700, the French people lived at the zenith of Louis XIV’s absolutism, inhabiting the most populous and culturally dominant nation in Europe. The social fabric was strictly governed by the Three Estates, where a tiny elite of clergy and nobility held vast privileges, while the Third Estate—comprising over 95% of the population—bore the heavy burden of taxation to fund the King’s relentless wars and the opulence of Versailles. While an emerging urban bourgeoisie began to thrive through burgeoning global trade and administration, the vast majority of French people remained rural peasants facing the dual hardships of a stagnant agrarian economy and the Little Ice Age, which caused frequent harvest failures. The year 1700 was particularly pivotal as the death of Charles II of Spain drew France into the grueling War of the Spanish Succession, placing immense strain on the peasantry through forced conscription and increased fiscal demands. Despite these struggles, French identity was unified by a staunch Roman Catholicism—enforced following the 1685 Revocation of the Edict of Nantes—and the unrivaled prestige of the French language and arts, which defined the European Enlightenment's early stages."/>
  <!--input/module_strings/module_strings_welsh.xml-->
  <string id="welsh.father" text="Gwalchmai"/>
  <string id="welsh.mother" text="Catrin"/>
  <string id="E11welsh_desc" text="Around 1700, the Welsh people lived within the Kingdom of England following the Acts of Union of the 16th century, which had fully integrated Wales into the English legal and administrative system. Welsh society was predominantly rural and agrarian, organized around small farms and pastoral communities, with a strong attachment to kinship, local custom, and the Welsh language, which remained widely spoken among the common people. Religion played a central role in daily life, with Anglicanism dominant but Nonconformist movements beginning to take root, especially among the lower classes. While politically subordinate and economically poorer than much of England, Wales in 1700 retained a distinct cultural identity expressed through language, poetry, and music that would later fuel a powerful cultural revival in the 18th and 19th centuries."/>
  <string id="E11welsh_adj_cul" text="Cymry"/>
  <string id="E11welsh_cul_name" text="Cymry"/>
  <string id="E11welsh_ruler_title" text="{?RULER.GENDER}Brenhines{?}Brenin{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11welsh_noble_title" text="{?RULER.GENDER}Arglwyddes{?}Arglwydd{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11welsh_noble_m" text="Arglwydd"/>
  <string id="E11welsh_noble_f" text="Arglwyddes"/>
  <string id="E11welsh_ruler_m" text="Brenin"/>
  <string id="E11welsh_ruler_f" text="Brenhines"/>
  <string id="E11welsh_ruler_sp" text="{?RULER.GENDER}Brenhines{?}Brenin{\?} {RULER.NAME}"/>
  <string id="E11welsh_n_cul" text="Welsh"/>
  <string id="E11welsh_adj_fac" text="Cymry"/>
  <string id="E11welsh_short_term" text="Cymry"/>
  <string id="E11welsh_formal_name" text="Cymru"/>
  <string id="E11welsh_informal_name" text="Welsh"/>
 </strings>
</base>
